[
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Gen\u00e9tica, com \u00eanfase em Gen\u00e9tica Humana e M\u00e9dica. Atuando principalmente nos seguintes temas:21-hidroxilasa, gen CYP21A2, Diagn\u00f3stico molecular, ACRS-PCR, RFLP e 17-hidroxiprogesterona.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Laura Mar\u00eda Rodr\u00edguez Santa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Sociolog\u00eda pela Universidad Catolica Nuestra Senora de La Asuncion(2006). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sociologia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Cruz Cosp"
    },
    {
        "Resumo": "Possui doutorado em Filosofia pela Universidade de Paris I, Panth\u00e9on-Sorbonne(1978). Atualmente \u00e9 Professora da Universidad de Buenos Aires. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Filosofia, com \u00eanfase em Hist\u00f3ria da Filosofia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Mar\u00eda Isabel Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica - Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM) (92-96) e mestrado em Qu\u00edmica pela Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP) (99-01). Atualmente faz doutorado em Qu\u00edmica Anal\u00edtica na UNICAMP (05), trabalhando com Desenvolvimentos e aplica\u00e7\u00f5es de fases monol\u00edticas para eletrocromatografia capilar. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Mar\u00eda de Jes\u00fas Santa Guti\u00e9rrez Ponce"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social pelo Instituto Ensinar Brasil (2002). Mestrando em Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - UFMG (N\u00c3O CONCLUIDO), professor ensino superior/m\u00e9dio/t\u00e9cnico do Instituto Ensinar Brasil. Atualmente \u00e9 Assessor de Implanta\u00e7\u00e3o de EaD na Rede Doctum. Tem experi\u00eancia nas \u00e1reas de Comunica\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Nuno de Santa Maria Moniz Galv\u00e3o de Albuquerque"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Licenciatura em Matem\u00e1tica pela Fund. Faculdade de Fil.Ci\u00ean. e Letras de Gpuava(1986) e especializa\u00e7\u00e3o  em Did\u00e1tica e Metodologia do Ensino pela Universidade Norte do Parana(1998). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Matem\u00e1tica, com \u00eanfase em MATEM\u00c1TICA PURA.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Ana Maria Dalla Santa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Licenciatura Plena em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro(1972) e especializa\u00e7\u00e3o  em Treinamento Esportivo pela Universidade Federal do Rio de Janeiro(1977).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Mauro de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Pedagogia pelo Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau(2000) e especializa\u00e7\u00e3o  em Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fund pela Camus Universit\u00e1rio Bezerra de Menezes - Faculdades Integradas \"Esp\u00edrita\"(2001). Atualmente \u00e9 Professora da Prefeitura Municipal de Indaial.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Sonya Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Odontologia pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul(1978), especializa\u00e7\u00e3o  em Ortodontia pela Universidade Camilo Castelo Branco(2001), especializa\u00e7\u00e3o  em Especializa\u00e7\u00e3o em Homeopatia - pela Sociedade Brasileira de homeopatia(1995), especializa\u00e7\u00e3o  em Ortopedia Funcional dos Maxilares pelo Conselho Federal de odontologia(2003) e mestrado em Odontologia Social pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul(2004). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Odontologia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Jussara Diffini Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa da Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui curso-tecnico-profissionalizantepelo INSTITUTO DE ASSISTENCIA SOCIAL(2009). Atualmente \u00e9 GERENTE DEPARTAMENTO PESSOAL da SANTE SERVI\u00c7OS DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O E ESCRITORIO LTDA.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Tavares Lima"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Zootecnia pela Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (2006). Atualmente \u00e9 mestranda do Centro de Aquicultura da UNESP. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Zootecnia, com \u00eanfase em Aquicultura (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Julia Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Vinicius Torrez Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em educa\u00e7\u00e3o especial licenciatura plena pela Universidade Federal de Santa Maria(2010). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Jaqueline Santa Maria Wagner"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Direito pela Universidade Paulista (2008). Atualmente \u00e9 Advogado (aut\u00f4nomo) e assistente administrativo da Associa\u00e7\u00e3o Fundo de Incentivo \u00e0 Psicofarmacologia. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Mauro Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Informatica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul(2002), gradua\u00e7\u00e3o  em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul(2005) e mestrado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul(2006). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Engenharia de Software, Processo de Desenvolvimento de Software, Desenvolvimento Global de Software, Ambientes Offshore Outsourcing, Offshore Insourcing.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Leonardo Santa Maria Pilatti"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Gabriel Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Caroline Torrez Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Richelle Santa Maria Batista"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em GRADUA\u00c7\u00c3O EM SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E PRIVADA pela Universidade Luterana do Brasil(2006).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Mario Santa Maria Junior"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Maria Montessori(2005). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Adriana Palmeira Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul(2006). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Leandro Santa Maria Pilatti"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Sistema COC de Educac\u00e3o e Comunicac\u00e3o(2009). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia de Materiais e Metal\u00fargica, com \u00eanfase em Materiais N\u00e3o-Met\u00e1licos.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Aline Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Universidade Estadual de Londrina(2010).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "\u00c2ndrea Westphal Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente \u00e9 estagi\u00e1rio do Col\u00e9gio Singular Lda. S\u00e3o Bernardo do Campo. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Parasitologia/ Microbiologia e Imunologia. Inicia\u00e7\u00e3o cint\u00edfica (2009-20010) na \u00e1rea, com \u00eanfase em Parasitologia, pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Fernanda Santa Maria Vizioli"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Processos Gerenciais pela Universidade Paulista(2009). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Fabiano Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Direito pela Universidade S\u00e3o Francisco (2004). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Evania Maria Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Direito pela Universidade de Cuiab\u00e1(2010) e especializa\u00e7\u00e3o  em Especializa\u00e7\u00e3o em Direito Eleitoral latu senso pela Escola Superior de Direito do Estado de Mato Grosso(2012). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Eduardo Stefanes Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Colegio Estadual Marechal Rondon Ensino Fundamental e Medio(2004).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Dayane Santa Maria Antonio"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (2006) e mestrado em Inform\u00e1tica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (2011). Atualmente \u00e9 engenheiro de software - Sinax - Integra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Processos. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Engenharia de Software. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Philippe Santa Maria Nizer"
    },
    {
        "Resumo": "Professora e pesquisadora da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR.\n\nAtuante na modalidade Ensino a Dist\u00e2ncia da UTFPR / UAB desde 2007.\n\nProfessora aposentada na modalidade de ensino presencial pela UTFPR. Possui experi\u00eancia docente nas \u00e1reas de L\u00edngua Portuguesa, Literatura Brasileira, Metodologia de Ensino, Paradigmas da Educa\u00e7\u00e3o.\n\nOs temas de maior interesse s\u00e3o:\n\n- A Literatura como pr\u00e1tica social nos processos de ensino e de aprendizagem\n\n- Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica\n\n- Orienta\u00e7\u00e3o de Monografias na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o\n\nAtua como professora pesquisadora no Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o   M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Ensino da UTFPR/UAB desde 2007.\n\nAtua como professora da UTFPR C\u00e2mpus Medianeira, no projeto de forma\u00e7\u00e3o da FUNTEF   Cursos Online\n\nCursou Licenciatura Plena em Letras pela Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Cascavel/ PR (1996). Especializa\u00e7\u00e3o em Letras pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (1998). Mestrado em Educa\u00e7\u00e3o   Metodologia de Ensino pela Universidade Estadual de Guarapuava / Unicamp (2005).\n (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Janete Santa Maria Ribeiro"
    },
    {
        "Resumo": "Graduado em ci\u00eancias jur\u00eddicas e sociais pela PUCRS no ano de 2003, com apresenta\u00e7\u00e3o de monografia de conclus\u00e3o de curso perante banca examinadora. P\u00f3s-graduado em Direito do Trabalho e Direito Processual do Trabalho pela PUCRS no ano de 2006, tendo apresentado monografia perante banca examinadora. P\u00f3s-graduado pela Funda\u00e7\u00e3o Escola da Magistratura do Trabalho (FEMARGS), tendo conclu\u00eddo o curso em 2005. Professor da Gradua\u00e7\u00e3o (curso presencial) e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (Especializa\u00e7\u00e3o) virtual em Direito do Trabalho e Processo do Trabalho da Universidade de Santa Cruz do Sul (UNISC). Mestre em Direito com linha de pesquisa em Constitui\u00e7\u00e3o e Direito do Trabalho (UCS/RS) (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Filipe Diffini Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente \u00e9 est\u00e1gi\u00e1ria - Renault do Brasil S/A. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Compras. \n\nSeus objetivos s\u00e3o aprender, inovar, construir e buscar novas vis\u00f5es de forma empreendedora, desenvolvendo sempre um trabalho \u00e9tico e engenhoso, visando \u00e0 qualidade total do servi\u00e7o.\n\nTem interesse no aprendizado de outras l\u00ednguas, vivenciar culturas diferentes e estudar no exterior. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Leticia Raboni Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (2013). Especializando em Terapia de fam\u00edlia pelo Domus com inicio em 2013. Atuando como psicoterapeuta individual e de fam\u00edlia em consult\u00f3rio particular e pelo Domus. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "R\u00e9gis Soster Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Nossa Senhora de Bel\u00e9m(2011). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Comunica\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Andressa Santa Maria Nizer"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Alian\u00e7a(2013).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Arthur Leonhardt Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Iniciei no campo de l\u00edngua inglesa aos 19 anos, quando me matriculei numa escola de idiomas e estudei somente a l\u00edngua por um ano inteiro (todos os dias). No ano seguinte, 2012, comecei a cursar Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o da l\u00edngua inglesa na Universidade Metodista de Piracicaba; j\u00e1 em Junho do mesmo ano o TOEIC e alcancei 670 pontos. No in\u00edcio do terceiro semestre (final de Mar\u00e7o) -2013- fui chamada pela Caterpillar para iniciar o processo de sele\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio, o que durou 3 semanas corridas e em 15 de Abril fui contratada.\n\nComo estagi\u00e1ria no Departamento de Neg\u00f3cios, sou assistente administrativa do gerente da Controladoria da Caterpillar Brasil Ltda. Este gerente n\u00e3o responde diretamente ao presidente da empresa no Brasil, mas sim ao da sede em Peoria USA.\nGerencio a agenda do gerente a fim de deixa-la flex\u00edvel e aberta aos constantes convites internos e externos \u00e0 Caterpillar (como visita de auditoria ou suppliers).\nAgendo reuni\u00f5es de rotina, como staff meeting onde o gerente se re\u00fane com os supervisores da \u00e1rea; bate-papo com a se\u00e7\u00e3o; individual com funcion\u00e1rios; reuni\u00e3o trimestral de feedback.\nDou suporte t\u00e9cnico e administrativo em reuni\u00f5es do departamento, onde s\u00e3o abordados assuntos como resultados de cada trimestre da empresa, assuntos internos do departamento e brainstorming.\nRecebo auditores nacionais e internacionais na recep\u00e7\u00e3o e os levo at\u00e9 a sala do gerente ou sala de reuni\u00f5es\nPor ser assistente na \u00e1rea de Neg\u00f3cios acabo tendo um contato significativo com o mundo dos neg\u00f3cios, seu vocabul\u00e1rio e estrat\u00e9gia.\nAssisto o gerente nos procedimentos a serem tomados para viagem de neg\u00f3cios.\nAtendo liga\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais, internas ou externas \u00e0 empresa.\n\nDeclaro que tenho grande interesse e facilidade na \u00e1rea de Neg\u00f3cios, estou sempre buscando atualiza\u00e7\u00f5es nas revistas internacionais - como a Strategic Finance, Association of Accountants and Financial Professionals in Business- e artigos na internet. Por\u00e9m ainda sou uma iniciante e sei que h\u00e1 muito o que aprender.\n (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Priscila Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Torres"
    },
    {
        "Resumo": "Possui mestrado em Morfologia pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo(1999). Atualmente \u00e9 Professor Assistente da Universidade Federal de Alagoas. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Morfologia, com \u00eanfase em Histologia. Atuando principalmente nos seguintes temas:Test\u00edculo, Carboplatina, Morfometria, Estereologia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Andr\u00e9 Santa Maria Normande"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Psicologia pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto Usp(1987), especializa\u00e7\u00e3o  em Resid\u00eancia em Psicologia Cl\u00ednica pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1990), especializa\u00e7\u00e3o  em Problemas de Aprendizagem Enfoque Interdisciplinar pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1995), mestrado em Medicina (Sa\u00fade Mental) pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1999), doutorado em Medicina Sa\u00fade Mental Rib Preto pela Universidade de S\u00e3o Paulo(2007) e aperfeicoamento em Ambulat\u00f3rio de Psicologia Infantil pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1996). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sa\u00fade Coletiva, com \u00eanfase em Medicina Preventiva. Atuando principalmente nos seguintes temas:Desenvolvimento infantil, Fatores de risco, Resili\u00eancia, Triagem, Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Margaret Rose Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Liceu Albert Sabin(2010). Atualmente \u00e9 Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica  Industrial da Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Ricardo Santa Maria Marciliano"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Centro de Ensino Superior de Maring\u00e1(2015). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Letras, com \u00eanfase em Publicidade e Propaganda.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Talita Santa Maria Pimenta"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (1999) e Especialista em Direito e Processo do Trabalho (2011). Atualmente \u00e9 T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho da Universidade Federal da Fronteira Sul - C\u00e2mpus Chapec\u00f3/SC. Com experi\u00eancia na \u00e1rea do Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Comercial, com \u00eanfase em Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Cl\u00e1udio Dorneles Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Escola Estadual Zinha Meira(2013).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Oliveira Figueiredo"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase na \u00e1rea de vendas me promo\u00e7\u00f5es. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Cristina Maria Boca Santa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Pedagogia pelo Centro Universit\u00e1rio Est\u00e1cio Uniseb(2013). Atualmente \u00e9 PROFESSORA da CRUZ DE MALTA. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Ensino-Aprendizagem.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Franco"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DE EMPRESAS - FACULDADES UNIDAS DO NORTE DE MINAS (2014). Atualmente \u00e9 auxiliar de secretaria da Prefeitura Municipal de Montes Claros. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Ant\u00f4nia Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Estadual Le\u00f4ncio Correia(2008).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Amanda Garcia Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela PUC Minas campus Po\u00e7os de Caldas com \u00eanfase em sistemas embarcados, FPGAs e integra\u00e7\u00e3o hardware/software. Especialista com MBA Executivo Internacional em Ger\u00eancia de Projetos (modelo PMBOK) pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas e Ohio University (USA). Professor universit\u00e1rio no Centro Universit\u00e1rio da Funda\u00e7\u00e3o de Ensino Oct\u00e1vio Bastos - UNIFEOB no curso de An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas desde 2013. Empres\u00e1rio diretor-fundador da DigitallyMade Desenvolvimento Web desde 2006. Atuou por cinco anos como analista e desenvolvedor de aplica\u00e7\u00f5es na IBM Brasil em diversos projetos nacionais e internacionais. Possui s\u00f3lida experi\u00eancia nas \u00e1reas de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es em TI, com \u00eanfase em an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas web e desenvolvimento de hardware embarcado (Microcontroladores/FPGAs). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Rodrigo Bueno Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui Doutorado em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1993); Mestrado em Literatura Brasileira pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1982) ; graduou-se em Jornalismo pela Faculdade de Comunica\u00e7\u00e3o Social C\u00e1sper L\u00edbero (1980) e tem Licenciatura Plena em Letras pela Universidade de Taubat\u00e9 (1977). Paralelamente ao exerc\u00edcio profissional de jornalista, lecionou na C\u00e1sper L\u00edbero, UniFMU, Escola Superior de Propaganda e Marketing e P\u00f3s-gradu\u00e7\u00e3o Lato Sensu da PUC-SP (Cogeae). Coordenou a Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da OAB-SP (1998-2016). \u00c1reas atuais de pesquisa s\u00e3o: \u00e9tica jornal\u00edstica, textualidade digital, comunica\u00e7\u00e3o organizacional, gest\u00e3o de crise e compliance e comunica\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Santa Maria Nogueira Silveira"
    },
    {
        "Resumo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Geografia e Meio Ambiente pela Universidade Candido Mendes (UCAM). Licenciada em Geografia pela Universidade do Estado da Bahia (UNEB) - Campus VI. Participou como bolsista no Programa Institucional de bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o a Doc\u00eancia (PIBID) de 2014/2016 . Participou como monitora no programa de Educa\u00e7\u00e3o integral Mais Educa\u00e7\u00e3o nas oficinas de Acompanhamento Pedag\u00f3gico e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Vilasboas Batista"
    },
    {
        "Resumo": "Possui especializa\u00e7\u00e3o  em P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o Lato Sensu em FIsioterapia em Terapia Intensiva pela Faculdade Inspirar(2012).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Gabriela Santa Maria Lucin"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul(1999).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Cristiane Nunes Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Fisioterapeuta formada pelo Centro Universit\u00e1rio Filad\u00e9lfia - UniFil; Instrutora de Pilates formada pela Reabilitar. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Giovanna Oliveira Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-fundamental-primeiro-graupela ETEC ZONA LESTE(2010) e ensino-medio-segundo-graupela ETEC da Zona Leste(2013).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Gabriel Lima Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Fisioterapia pela Universidade Federal de Santa Maria (2000). Possui Especializa\u00e7\u00e3o em Acupuntura pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Acupuntura (2003). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Fisioterapia, Acupuntura ,RPG, Pilates e Fisioterapia Dermatofuncional. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Simone Dorneles Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade Federal de Santa Maria (2015). \nPossui gradua\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia pela Universidade Federal de Santa Maria (2007). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lucas Dorneles Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Colegio Estadual Elizabeto Carvalho(2010). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Pinheiro"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela sistema de ensino equipe(2014). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Enfermagem.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Nat\u00e1lia lima santa maria"
    },
    {
        "Resumo": "Acad\u00eamica da Uninassau,Gradua\u00e7\u00e3o:Fisioterapia. Formada pelo Instituto Unicred em cuidado ao Idoso. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Maciel Nunes"
    },
    {
        "Resumo": "Possui Doutorado em Engenharia da produ\u00e7\u00e3o( UFSC ), \u00c1rea de concentra\u00e7\u00e3o: Intelig\u00eancia Organizacional. \u00c9 Mestre em Engenharia da produ\u00e7\u00e3o( UFRGS ) \u00c1rea de concentra\u00e7\u00e3o: Gest\u00e3o da Qualidade em Servi\u00e7os. Tem especializa\u00e7\u00e3o em administra\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em Marketing pela ( PUC - RS ). \u00c9 bacharel em Administra\u00e7\u00e3o de empresas pela ( PUC-RS ), tamb\u00e9m \u00e9 bacharel em comunica\u00e7\u00e3o social pela ( PUC-RS ). Experi\u00eancia profissional como coordenador de curso no Centro Universit\u00e1rio UNINTER presencial e \u00e0 dist\u00e2ncia, nos cursos de Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Marketing. Professor na \u00e1rea de Planejamento estrat\u00e9gico, Log\u00edstica, Marketing, Pesquisa de mercado, Gest\u00e3o empresarial, Gest\u00e3o de pessoas e Gest\u00e3o de servi\u00e7os e Comunica\u00e7\u00e3o social . Vinte e cinco anos de experi\u00eancia profissional em ind\u00fastrias e servi\u00e7os de pequeno, m\u00e9dio e grande porte, na \u00e1rea de gest\u00e3o: planejamento estrat\u00e9gico, marketing, vendas, log\u00edstica, recursos humanos e controles. Forte experi\u00eancia em recebimentos de comiss\u00e3o do MEC, em autoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento de curso.\nAtualmente \u00e9 Professor substituto do IFSC em Jaragu\u00e1 do sul nas disciplinas de Comunica\u00e7\u00e3o empresarial, Empreendedorismo, \u00c9tica, Administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e qualidade.( p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o ) Professor da FGV SC nas disciplinas Marketing e comunica\u00e7\u00e3o empresarial ( p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o ) Faculdades Avantes. Disciplina Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial. ( p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o ) Fasp Curitiba. Disciplina Gest\u00e3o Produ\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Jos\u00e9 Nunes Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Fisioterapia pela Universidade da Amaz\u00f4nia(2016) e ensino-medio-segundo-graupelo Centro de Estudos Impacto(2011). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Liliane Bitencourt Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Professor efetivo nas \u00e1reas de Portugu\u00eas e Ingl\u00eas na Carreira do Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico (EBTT) do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo (IFSP), campus S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista. \u00c9 formado em Letras com habilita\u00e7\u00f5es em Portugu\u00eas e Ingl\u00eas pela Unifran. Possui Mestrado em Lingu\u00edstica e L\u00edngua Portuguesa pela Unesp Araraquara, Especializa\u00e7\u00e3o em L\u00edngua Inglesa pela Unifran e MBA em Gest\u00e3o Empresarial pela FGV. \u00c9 membro pesquisador do GEPELIC (Grupo de Estudos e Pesquisas em Lingu\u00edstica Cognitiva), da Unesp Araraquara, liderado pelo Prof. Dr. Ant\u00f4nio Su\u00e1rez Abreu. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Alexandre Bueno Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Graduado pelo Centro Universit\u00e1rio Metodista IPA (2009) e especialista em Sa\u00fade Mental. Atualmente \u00e9 Coordenador de Sa\u00fade Mental, Coordenador do Programa de Tratamento do Tabagismo e Terapeuta Ocupacional da Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Glorinha. Trabalha tamb\u00e9m como Terapeuta Ocupacional em CAPS no Munic\u00edpio de Santo Ant\u00f4nio da Patrulha. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Ricardo Soster Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela Universidade Gama Filho (1975), mestrado em Psicologia (Psicologia Social) pela Universidade Gama Filho (1994) e doutorado em Psicologia Social pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (2005). Foi Presidente do Conselho Regional de Psicologia 5a. regiao nos anos de 2010, 2011, 2012. professor adjunto da Universidade Carioca e psicologa da Universidade Federal Fluminense. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Psicologia, com \u00eanfase em etica e compromisso social, atuando principalmente nos seguintes temas: psicologia juridica, ado\u00e7\u00e3o, parentalidade, psicologos praticas discursivas judici\u00e1rio e ado\u00e7\u00e3o politicas p\u00fablicas especialismos. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lygia Santa Maria Ayres"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia de Materiais, com \u00eanfase em Metalurgia. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Felipe Henrique Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Quimica Industrial pela Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (1988) e Especializa\u00e7\u00e3o: II Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em Sa\u00fade P\u00fablica: \u00c1rea de Medicamentos. Atualmente \u00e9 efetivo do Instituto Adolfo Lutz. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Cristina Santa B\u00e1rbara"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente professora universit\u00e1ria na Escola de Sa\u00fade da PUCRS, professora colaboradora do CEFI, no curso de Especializa\u00e7\u00e3o Interven\u00e7\u00f5es em Situa\u00e7\u00e3o de Luto e professora colaboradora do CCATS (Centro de Capacita\u00e7\u00e3o e Treinamento em Sa\u00fade). Comp\u00f5e, no CEFI o Grupo do CORA (N\u00facleo de Estudos e Atendimento ao Luto), como membro efetivo. Possui gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (2005) e Mestrado em Medicina: Ci\u00eancias M\u00e9dicas pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul (2010). Realizou p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o no formato de Residente Multiprofissional em Sa\u00fade com \u00eanfase em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia do Hospital S\u00e3o Lucas da PUCRS (2012) e \u00e9 especialista em Psicologia Hospitalar pelo Conselho Federal de Psicologia (2013) e Especialista em Terapia Sist\u00eamica pelo Centro de Estudos da Fam\u00edlia e do Indiv\u00edduo (CEFI). tamb\u00e9m possui Especializa\u00e7\u00e3o em Counseling e Interven\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancias, Emerg\u00eancias e Cat\u00e1strofes pela Universidad de M\u00e1laga - Espanha (2018). Tem experi\u00eancia em Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica na \u00e1rea de Psicologia da Sa\u00fade, com \u00eanfase em Psicologia Hospitalar. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Caroline Santa Maria Rodrigues"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Odontologia pela Universidade Federal do Par\u00e1 (2013). , atuando principalmente nos seguintes temas: sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade bucal, forma\u00e7\u00e3o e odontologia para crian\u00e7as. Mestranda em Neuroci\u00eancias e Biologia Celular pela Universidade Federal do Par\u00e1. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Bruna Castro Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Cirurgi\u00e3 Dentista especialista em Ortopedia Funcional dos Maxilares e tamb\u00e9m especialista em Ortodontia. \u00c9 mestre em Patologia com \u00eanfase em Gen\u00e9tica pelo Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Patologia da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre (UFCSPA). Atualmente est\u00e1 no doutorado na Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), estudando as \u00e1reas Gen\u00e9ticas na Odontologia. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Fernanda Diffini Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Graduando do curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Centro-Oeste - PR (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Guilherme Leonhardt Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Bacharel em Engenharia Mecatr\u00f4nica pelo Instituto Federal do Sudeste de Minas Gerais - Campus Juiz de Fora. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Tiago Henrique Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Doutorando em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o pela Universidade do Vale do Rio dos Sinos (Unisinos), na linha de pesquisa Linguagem e Pr\u00e1ticas Jornal\u00edsticas, com apoio de bolsa integral da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (Capes). Mestre em Comunica\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Santa Maria (UFSM), na linha de pesquisa M\u00eddias e Estrat\u00e9gias Comunicacionais, como bolsista da Capes. Bacharel em Comunica\u00e7\u00e3o Social, habilita\u00e7\u00e3o em Jornalismo, pela UFSM. Integra os grupos de pesquisa Laborat\u00f3rio de Investiga\u00e7\u00e3o do Ciberacontecimento - LIC (Unisinos/CNPq) e Circula\u00e7\u00e3o Midi\u00e1tica e Estrat\u00e9gias Comunicacionais (UFSM/CNPq). Contato: marlon.smdias@gmail.com (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Marlon Santa Maria Dias"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em LIC. EM CI\u00caNCIAS - HABILITA\u00c7\u00c3O EM MATEM\u00c1TICA pelo Centro de Estudos Superiores de Londrina (1982). Especializa\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica e Marketing e, An\u00e1lise de Sistema - Ver\u00e3o 1999/200. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas. Tem experi\u00eancia acad\u00eamica nas disciplinas: Administra\u00e7\u00e3o Financeira; Matem\u00e1tica B\u00e1sica; Matem\u00e1tica Financeira; An\u00e1lise Organizacional; Pr\u00e1tica de Inform\u00e1tica B\u00e1sica. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Cristina Volpini Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Direito pela Universidade Federal do Par\u00e1(1994). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito, com \u00eanfase em Direito P\u00fablico.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Jose Santa Maria Moraes"
    },
    {
        "Resumo": "possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (2003), especializa\u00e7\u00e3o em Direito Ambiental (UFRGS) e mestrado em Direito pela Universidade do Vale do Rio dos Sinos (2007). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito Constitucional e Direito de Fam\u00edlia. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Renata Mendes Santa Maria Machado"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em ENGENHARIA CIVIL pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro(1995). Atualmente \u00e9 ANALISTA JUDICI\u00c1RIO da Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia Civil.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Paulo Ernesto Pfeifer Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Arquitetura e Urbanismo pela Universidade de Mogi das Cruzes(1982) e especializa\u00e7\u00e3o  em Gest\u00e3o Ambiental pela Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade de S\u00e3o Paulo(1998). Atualmente \u00e9 Arquiteto I da Secretaria Municipal do Verde e do Meio Ambiente. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Arquitetura e Urbanismo.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "H\u00e9lia  Maria Santa B\u00e1rbara Pereira"
    },
    {
        "Resumo": "Graduada em Psicologia pela Universidade Cat\u00f3lica de Santos e p\u00f3s-graduada pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas em Desenvolvimento e Gest\u00e3o de Pessoas. Com mais de 8 anos de experi\u00eancia em Recursos Humanos, coordenando atividades de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o, Treinamento e Desenvolvimento, Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica, Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, Pesquisa de Clima, Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional e Programas de Qualidade em empresas nacionais e multinacionais de grande porte. Atualmente, ocupa a cadeira de disciplinas relacionadas a Recursos Humanos, Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e Sustentabilidade Organizacional nos cursos de Gradua\u00e7\u00e3o da Universidade Monte Serrat e Universidade Paulista e de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o do SENAC Santos. \n (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Elaine Cristina de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente \u00e9 coordenadora pedag\u00f3gica do Institui\u00e7\u00e3o Adventista  Sul Braileira de Educa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Social.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Rovena Maria Della Santa Carniatto"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS pelo Funda\u00e7\u00e3o \u00c1tila Taborda(2005).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Josiane Ferr\u00e3o Santa Maria Eggres"
    },
    {
        "Resumo": "Possui mestrado-profissionalizante em Administra\u00e7\u00e3o pelo Centro Universit\u00e1rio 9 de Julho(2003).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Carlos Alberto Santa Maria Garcia"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia pela Associa\u00e7\u00e3o de Ensino Unificado do Distrito Federal (1987).  Possui especializa\u00e7\u00e3o nas seguintes \u00e1reas: Administra\u00e7\u00e3o Educacional (1994), Administra\u00e7\u00e3o Escolar (1995) e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional (1998) pela UNIVERSO - Universidade Salgado de Oliveira/ RJ. Atuou como professora e coordenadora pedag\u00f3gica no Curso T\u00e9cnico de Magist\u00e9rio pela Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s; como professora e coordenadora do curso de Pedagogia da Universidade Estadual de Goi\u00e1s; professora formadora do curso PROFORMA\u00c7\u00c3O; diretora de unidade escolar de ensino fundamental da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o/ Luzi\u00e2nia-GO; coordenadora da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos do munic\u00edpio de Luzi\u00e2nia. Atualmente \u00e9 gestora do NTE - N\u00facleo de Tecnologia Educacional. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Gest\u00e3o Escolar e Tecnologia Educacional. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa de Carvalho Resende"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Administra\u00e7\u00e3o de Rh.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Luciana Santa Maria de Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Graduada em ENFERMAGEM pela Faculdade de Ci\u00eancias e Educa\u00e7\u00e3o Sena Aires (2004).  P\u00f3s Graduada em sa\u00fade Coletiva pela UNB. Tem experi\u00eancia com Educa\u00e7\u00e3o e Saude e atuando em PSF. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Elza Amaral Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Edina Maria Homobono Santa Br\u00edgida"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Visual pela Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (1982) e gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica pela Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (1985). Atualmente \u00e9 professora - Col\u00e9gio Pent\u00e1gono. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase na \u00e1rea de Artes Visuais e do Corpo. Mestranda em Educa\u00e7\u00e3o, Artes e Hist\u00f3ria da Cultura pela Universidade Presbiteriana Mackenzie - SP (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Silvia Pinto Santa F\u00e9"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente \u00e9 Mestranda do Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o de Enfermagem em Sa\u00fade P\u00fablica da Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo - EERP/USP e Enfermeira do Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto - HC FMRP/USP. Tem experi\u00eancia em Enfermagem, com \u00eanfase em  Sa\u00fade P\u00fablica, sendo sua linha de pesquisa Pr\u00e1ticas, Saberes e Pol\u00edticas de Sa\u00fade. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Carla Santa Maria Marciliano Panobianco"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Letras - L\u00edngua Portuguesa pela Universidade do Estado do Par\u00e1 (2012). Foi monitora no projeto mais educa\u00e7\u00e3o,nos per\u00edodos de 2009 a 2011 na escola - ENEIDA WEAVER. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Letras, com \u00eanfase em L\u00edngua Portuguesa. Atualmente \u00e9 estagi\u00e1ria na escola CENTRO EDUCACIONAL  MIL\u00caNIO. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "\u00c2nela Cec\u00edlia Santa Maria Souza"
    },
    {
        "Resumo": "Possui Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Santa Maria (2007), Especializa\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica e Modelagem Quantitativa pela Universidade Federal de Santa Maria (2008) e Mestrado em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Santa Maria (2009). Foi Professora na Exattus Grupo Educacional e na Faculdade Integrada de Santa Maria (Fisma). Atualmente, \u00e9 Administradora concursada na Prefeitura Municipal de Santa Maria(RS). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Graciele Maria Frois Santa Catarina"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela ciec supletivo(2012).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa dias da silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bacharelado pela Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (1995), gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Licenciatura pelo Centro Universit\u00e1rio Moura Lacerda (2005), gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia pela Universidade Nove de Julho (2011) e mestrado em Bioengenharia pela Universidade de S\u00e3o Paulo (2001). Atualmente \u00e9 professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na EE Eug\u00eanio Franco e professora colaboradora da Universidade Federal de S\u00e3o Carlos. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, com \u00eanfase em Treinamento, atuando principalmente nos seguintes temas: obesidade, biomec\u00e2nica, reabilita\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00f5es e sindrome metab\u00f3lica. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Adriana Simone Lopes Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Econ\u00f4micas pela Faculdade Cat\u00f3lica de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas da Bahia (1996). P\u00f3s-Graduada em An\u00e1lise de Sistemas e Metodologia do Ensino Supeior pelo Centro de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa Visconde de Cair\u00fa (1999), atuando principalmente nos seguintes temas: an\u00e1lise de sistemas, an\u00e1lise de processos, qualidade, atendimento - varejo e automa\u00e7\u00e3o. \u00c9 docente dos Cursos de Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Empreendedora. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Sandra Maria Santa Cruz Campos"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Fisioterapia pela Universidade de Santo Amaro (2004). Possui t\u00edtulo de especialista em Fisioterapia Respirat\u00f3ria pelo Hospital Nossa Senhora de Lourdes e em doen\u00e7as neuromuscular pela Universidade Federal do Estado de S\u00e3o Paulo. Atualmente \u00e9 fisioterapeuta pleno do Hospital Israelita Albert Einstein na cidade de S\u00e3o Paulo. Tem experi\u00eancia em Fisioterapia Respirat\u00f3ria na \u00e1rea Neonatal e Pediatrica. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Natasha Nicholson de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia pela Universidade do Grande ABC (2007) e gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo (1990). Especializa\u00e7\u00e3o: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva pela Universidade de S\u00e3o Paulo-Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o (2012), Educa\u00e7\u00e3o Especial: \u00canfase na Inclus\u00e3o de Pessoa com Defici\u00eancia Visual pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o S\u00e3o Lu\u00eds (2009), Psicopedagogia da Educa\u00e7\u00e3o Especial-UMESP (1999). Atualmente \u00e9 professora - sala de recurso - defici\u00eancia visual - Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o Especial. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Veronice Torres Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Nutri\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (1966), Mestrado em Nutri\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica pela Universidade Federal de Pernambuco (1975) e Doutorado em Ci\u00eancias dos Alimentos pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1987). Professora Titular da Universidade Santa \u00darsula promovida pelo MEC por merecimento em 1981 para credenciamento do Curso de Nutri\u00e7\u00e3o. Professora Titular classificada em primeiro lugar no concurso p\u00fablico da Universidade Federal Fluminense em 1986 (aposentada em 1994). Atualmente \u00e9 professora associada IV da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Nutri\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em An\u00e1lise Nutricional de Popula\u00e7\u00e3o, atuando principalmente nos seguintes temas: Perfil nutricional de crian\u00e7as, Avalia\u00e7\u00e3o nutricional, Antropometria, Geriatria e Gerontologia, Sa\u00fade coletiva, Composi\u00e7\u00e3o de alimentos e Nutri\u00e7\u00e3o Experimental. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Auxiliadora Santa Cruz Coelho"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Est\u00e9tica e Cosm\u00e9tica pela Faculdades Integradas Ipiranga(2013). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, com \u00eanfase em est\u00e9tica e cosmetica.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Leila Maria Santa Rosa Fiel"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-fundamental-primeiro-graupela Escola Estadual Prof Americo Belluomini(2011).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "K\u00e9zilin da Silva Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de algumas disciplinas biol\u00f3gicas na educa\u00e7\u00e3o como Citologia, Histologia e Qu\u00edmica Org\u00e2nica, bem como disciplinas apenas educacionais como Psicologia do Desenvolvimento. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Simplicio da Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo COLEGIO ALBERT EINSTEIN EM PALMAS-TO(2002). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Enfermagem.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Celeste santa Cruz Ferreira"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente \u00e9 Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio/M\u00e9dica  Veterin\u00e1ria da Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas - ADEAL. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina Veterin\u00e1ria, com \u00eanfase em Sa\u00fade Animal (Programas Sanit\u00e1rios) (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Jos\u00e9 Santa Rita Lacerda"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Direito pela Faculdade de Estudos Administrativos de Minas Gerais(2011). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito, com \u00eanfase em Direito Privado.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Clara Morais Santa B\u00e1rbara"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Ci\u00eancias Cont\u00e1beis pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais(1982), gradua\u00e7\u00e3o  em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais(1983), gradua\u00e7\u00e3o  em Filosofia pela Universidade Federal de Minas Gerais(1991), especializa\u00e7\u00e3o  em Administra\u00e7\u00e3o Financeira pelo Centro Universit\u00e1rio UNA(1984), especializa\u00e7\u00e3o  em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Marketing pela Universidade Federal de Minas Gerais(1997), especializa\u00e7\u00e3o  em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Gest\u00e3o de Pessoas pela Universidade Federal de Minas Gerais(2005), mestrado em Administra\u00e7\u00e3o pela Faculdade Novos Horizontes(2012) e curso-tecnico-profissionalizantepelo Instituto Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancias Cont\u00e1beis(1976). Atuando principalmente nos seguintes temas:identidade gerencial, identidade profissional, gest\u00e3o escolar.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria das Gra\u00e7as Santa B\u00e1rbara"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Escola Estadual Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Professor Jos\u00e9 Fernandes de Oliveira(2010). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia Civil.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Elisabeth Dalla Santa Prado"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Rachel Santa Rita Lacerda"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Psicologia pela Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia(1984) e especializa\u00e7\u00e3o  em Psicopedagogia pela Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia(1992).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Teresa Maria Andrade Santa Cec\u00edlia"
    },
    {
        "Resumo": "Mestre em Letras pela Universidade Estadual de Maring\u00e1 e graduada na mesma \u00e1rea e institui\u00e7\u00e3o. Experi\u00eancia como professora de Literatura e Reda\u00e7\u00e3o desde 2001. Membro do grupo de pesquisa CELE-UEM (Centro de Estudos da Linguagem). Membro na banca de corre\u00e7\u00e3o das reda\u00e7\u00f5es do vestibular da UEM desde 2008. Atua\u00e7\u00e3o como Gerente de Promo\u00e7\u00e3o da Leitura na Prefeitura de Maring\u00e1 entre 2009 e 2012, desenvolvendo projetos de incentivo \u00e0 leitura para crian\u00e7as, jovens e adultos.\n\n (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "M\u00e1rcia Juliane Valdivieso Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Arquitetura - Faculdades Integradas Silva e Souza (1984), mestrado em Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Tecnologia de Processos Qu\u00edmicos e Bioqu\u00edmicos pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2005). Atua como consultora  Senior na \u00e1rea de Biotecnologia e Biocombust\u00edveis, com \u00eanfase em Microbiologia Industrial e em processos fermentativos, principalmente nos seguintes temas: Produ\u00e7\u00e3o de  biossurfactantes, Pseudomonas aeruginosa; Produ\u00e7\u00e3o de etanol e bioprodutos  a partir de res\u00edduos amil\u00e1ceos e lignocelul\u00f3sicos,Saccharomyces cerevisae, Pichia stiptis; Contamina\u00e7\u00e3o microbiana em combustiveis; Biodegrada\u00e7\u00e3o de efluentes industriais e em processos de biorremedia\u00e7\u00e3o de solos impactados por \u00f3leo e derivados. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lidia Maria Melo Santa Anna"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia pela Universidade Federal do Pampa (2013). Atualmente \u00e9 farmac\u00eautico do Hospital Santa Casa de Caridade de Uruguaiana. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Farm\u00e1cia, com \u00eanfase em Farm\u00e1cia Hospitalar e An\u00e1lises Cl\u00ednicas. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Ricardo da Silva Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela E. E. P.S.G. Jo\u00e3o Padro Margarido.(1991).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa dos Santos Ferreira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica pela Universidade Federal de Pernambuco(1983), curso-tecnico-profissionalizante em Forma\u00e7\u00e3o de Professor de Ensino de 1  Grau pelo Col\u00e9gio Nossa Senhora das Gra\u00e7as(1976), ensino-fundamental-primeiro-graupelo Col\u00e9gio Nossa Senhora das Gra\u00e7as(1971) e ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Diocesano de Propri\u00e1(1974). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Artes, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria de F\u00e1tima Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Experi\u00eancia Profissional\n\n  Enfermeira CER Barra   Enfermeira Centro de Emerg\u00eancia Regional da Barra - RJ - Atividades pertinentes \u00e0     atua\u00e7\u00e3o do Enfermeiro.\n  Docente   Professor Especialista   Faculdade Uni\u00e3o Araruama de Ensino - UNILAGOS   RJ.\n  Enfermeira UPA Araruama   Atividades pertinentes \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Enfermeiro.\n  Coordenadora do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o de Araruama /RJ. - Atividades desenvolvidas:\n Gerenciamento de todos os imunobiol\u00f3gicos e soros na cidade de Araruama. Planejamento e execu\u00e7\u00e3o das Campanhas relacionadas ao PNI. Supervis\u00e3o das salas de vacinas, Capacita\u00e7\u00e3o da equipe, gerenciamento de toda log\u00edstica e insumos do programa. Gerenciamento do Centro de Refer\u00eancia para Acidente com Animais Pe\u00e7onhentos entre outras atividades do Programa\n  Coordenadora do Programa Sa\u00fade do Trabalhador de Araruama (Interina)   Atividades pertinentes ao Programa\n  Gerente de Enfermagem Interina - Hospital Regional de Araruama / RJ. -  \nAtuando na Coordena\u00e7\u00e3o do Corpo de enfermagem: Gerenciamento das escalas de enfermagem: Implementa\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Permanente para todas as unidades; Elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos na \u00e1rea assistencial; Implementa\u00e7\u00e3o de m\u00fasica na assist\u00eancia e do Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Pacientes com enfoque na Qualidade e Excel\u00eancia Assistencial; Implementa\u00e7\u00e3o da cor da unidade, influenciando no bem-estar dos profissionais e clientes                                                     \n  Coordenadora do Complexo Infantil - Hospital Regional de Araruama.   RJ.              \n Atuando na elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos na \u00e1rea assistencial; Coordena\u00e7\u00e3o da Equipe de Enfermagem: Elabora\u00e7\u00e3o da escala: Implementa\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Permanente.\n  Assist\u00eancia de Enfermagem em RPA e CCO   Hospital Municipal Leila Diniz - RJ. HMLD   \nAssist\u00eancia a     pu\u00e9rpera e RN na RPA; Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica cont\u00ednua, cuidados com a assist\u00eancia em CCO, gerenciamento dos suprimentos utilizados tanto na RPA como CCO.                      \n  Palestras ministradas para profissionais de sa\u00fade, familiares e comunidades. \n  Docente do Instituto Qu\u00e1litas, em Maca\u00e9/RJ.  Curso de P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o   Enfermagem do Trabalho\n  Docente - Escola Municipal Polit\u00e9cnica de Araruama - RJ\n\n (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Ester de Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-fundamental-primeiro-graupela Joaquim Caetano Correia(2012).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Alves de Farias"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Letras pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (1998), gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (1993) e mestrado em Letras, \u00e1rea de Teoria da Literatura pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (2003). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Letras, com \u00eanfase em Teoria Liter\u00e1ria, atuando principalmente nos seguintes temas: cr\u00edtica liter\u00e1ria, inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, ensino e aprendizado de l\u00edngua estrangeira. Atualmente \u00e9 professora de L\u00edngua Estrangeira no Munic\u00edpio de Canela, RS, bem como em Porto Alegre, RS. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria J\u00falia Santa Rosa Vanin"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em TECNOLOGIA EM INFORM\u00c1TICA EDUCATIVA pela Faculdade Seama(2005) e especializa\u00e7\u00e3o  em ESPECIALIZA\u00c7\u00c3O EM PSICOPEDAGOGIA CL\u00cdNICA E INSTITU pelo Instituto Brasileiro de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Extens\u00e3o(2006).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Denise Santa Rosa Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Doutorado em Psicologia (Psicologia Cognitiva) pela Universidade Federal de Pernambuco (2005), Mestrado em Psicologia (Psicologia Cognitiva) pela Universidade Federal de Pernambuco (2000), Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela FAFIRE (1980), Licenciatura em Psicologia pela FAFIRE (1979). Atualmente \u00e9 Professora Adjunto da Universidade Federal Rural de Pernambuco / UFRPE, lotada no Departamento de Educa\u00e7\u00e3o - DEd, \u00c1rea III: Psicologia e Orienta\u00e7\u00e3o Profissional. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Psicologia da Aprendizagem, atuando principalmente nos seguintes temas: Argumenta\u00e7\u00e3o, Constitui\u00e7\u00e3o do Conhecimento, Linguagem, Produ\u00e7\u00e3o Escrita e Aprendizagem. Atualmente, interessa-se pelos temas Argumenta\u00e7\u00e3o e Constitui\u00e7\u00e3o do Conhecimento; Aprendizagem e Forma\u00e7\u00e3o de Professores; Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Angela Maria Oliveira Santa-Clara"
    },
    {
        "Resumo": "Bi\u00f3logo formado pela Universidade Federal do Rio de Janeiro, bacharel em Ecologia e P\u00f3s Graduado em Gest\u00e3o Ambiental pela COPPE/UFRJ. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ecologia/Meio Ambiente, com \u00eanfase em Gest\u00e3o Ambiental, atuando principalmente nos seguintes temas: licenciamento ambiental, monitoramento e resgate de fauna, esp\u00e9cie ex\u00f3tica, ictiofauna e desmatamento. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Felipe Santa Maria de Mattos"
    },
    {
        "Resumo": "possui gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem pela Universidade Estadual de Santa Cruz (1990) e mestrado em Sa\u00fade Coletiva pela Universidade Estadual de Feira de Santana (2001). Atualmente \u00e9 professor assistente B da Universidade Estadual de Santa Cruz. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Enfermagem, com \u00eanfase em Gerenciamento de Enfermagem nos Servi\u00e7os de Sa\u00fade Coletiva, atuando principalmente nos seguintes temas: educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, adolescentes, programa de sa\u00fade da fam\u00edlia, gest\u00e3o de sistema e servi\u00e7os de sa\u00fade, avalia\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade, planejamento e programa\u00e7\u00e3o, sistema de informa\u00e7\u00e3o, problemas de sa\u00fade e interven\u00e7\u00e3o nos problemas priorizados. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Aparecida Santa F\u00e9 Borges"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Pedagogia pelo Funda\u00e7\u00e3o Carmelitana M\u00e1rio Palm\u00e9rio(2015) e ensino-medio-segundo-graupela Escola Sesi Waldemar Versiane dos Anjos(2005). Atualmente \u00e9 Professora da Escola Municipal Dorcemira Maria de Jesus. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Jos\u00e9 Alves Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem pela Universidade Tiradentes; MBA em Auditoria e Gest\u00e3o em Sa\u00fade pela HG2 e P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Oncologia pela UNINTER.D\u00e1 aulas em um Col\u00e9gio da rede Particular da grande Aracaju sobre Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Thamires Maria Pina Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Nutri\u00e7\u00e3o pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (2011). Atualmente trabalha na Emater/RS Ascar. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Nutri\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Nutri\u00e7\u00e3o (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Bruna da Costa Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Nutri\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (2006). Possui Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva pela Universidade de Pernambuco - 2009. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Nutri\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em An\u00e1lise Nutricional de Popula\u00e7\u00e3o. Participou como Pesquisadora Assistente do Projeto de Avalia\u00e7\u00e3o dos Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es sobre Eventos Vitais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em parceria com o IMIP e Secretaria de Sa\u00fade de Pernambuco - 2013. Desenvolveu atividades no Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade da Secretaria de Sa\u00fade do Estado de Pernambuco 2014/2015. Atualmente \u00e9 aluna do Mestrado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Integrado em Sa\u00fade Coletiva da Universidade Federal de Pernambuco. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lidian Franci Batalha Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal Rural de Pernambuco (1975) e mestrado em Medicina Veterin\u00e1ria pela Universidade Federal de Santa Maria (1983). Doutoranda do Program de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia Veterin\u00e1ria da UFRPE (2016). Atualmente \u00e9 professor adjunto IV da Universidade Federal Rural de Pernambuco. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva, com \u00eanfase em Cl\u00ednica e Cirurgia Animal. Atualmente \u00e9 coordenadora de Atividades de Extens\u00e3o Universit\u00e1ria, onde desenvolve atividades com temas: Reforma Agr\u00e1ria, Homem do Campo, Meio Ambiente, Preserva\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental, Posse Respons\u00e1vel de Animais Dom\u00e9sticos, e Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria das Gracas Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Centro de Ensino Supletivo do Salvador(1998). Atualmente \u00e9 Professora N\u00edvel I da Escola Municipal Jose Bento de Souza. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa de Jesus Filha"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica pela Universidade Federal do Par\u00e1 (2006). Atualmente \u00e9 professor - PROJETO PR\u00c9 VESTIBULAR PREFEITURA DE BEL\u00c9M e professor ad4 - UNIDADE ESPECIALIZADA JOS\u00c9 \u00c1LVARES DE AZEVEDO. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Matem\u00e1tica, com \u00eanfase em Matem\u00e1tica (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Nilson Osvaldo Gama Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Economista pela PUC/MG(1983-87), especialista em Ci\u00eancias Sociais pela Universidade Estadual de Campinas/UNICAMP/SP (1989-1991), especialista em Gest\u00e3o Urbana pela Fundaci\u00f3 Bosch i Gimpera da Universitat de Barcelona (1999-2000) e Mestre em Gest\u00e3o das Cidades pela Pontifica Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais PUC/MG (2001-2003). De 2005 a 2016 no Minist\u00e9rio das Cidades exerceu os cargos de Secret\u00e1ria Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, Secret\u00e1ria-Adjunta Nacional de Habita\u00e7\u00e3o e de Diretora do Departamento de Desenvolvimento Institucional e Coopera\u00e7\u00e3oT\u00e9cnica da Secretaria Nacional de Habita\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Cidades do Brasil. Tamb\u00e9m no Minist\u00e9rio das Cidades e na Secretaria Nacional de Habita\u00e7\u00e3o exerceu o cargo de Assessora do Departamento de Urbaniza\u00e7\u00e3o de Assentamentos Prec\u00e1rios. Foi Diretora de Informa\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas da Secretaria Municipal de Planejamento da Prefeitura de Belo Horizonte (1993-1995), Diretora de Planejamento Regional e Setorial da Secretaria de Planejamento e Coordena\u00e7\u00e3o Geral do Governo do Estado de Minas Gerais (1995-1997), Diretora de Planejamento e Coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Planejamento da Prefeitura de Belo Horizonte (1997-1999) e Assessora Especial da Secretaria Municipal de Coordena\u00e7\u00e3o de Pol\u00edtica Social da Prefeitura de Belo Horizonte (2001-2002). Foi Professora de Metodologia Cient\u00edfica da Faculdade de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas da Universidade de Ita\u00fana/MG (1991-1996) e de Planejamento Urbano do Curso de Arquitetura e Urbanismo da Faculdade de Engenharia e Arquitetura da FUMEC em Belo Horizonte (2000-2001). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "J\u00fania Maria Barroso Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-fundamental-primeiro-graupelo Col\u00e9gio Terra Brasilis(2013).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Julia Maria Santa Rosa Rojo"
    },
    {
        "Resumo": "Possui mestrado em Educa\u00e7\u00e3o pela Universidade de S\u00e3o Paulo (2013). Atualmente \u00e9 academico da Universidade Cidade de S\u00e3o Paulo, professor da FACULDADE CERCEMA e professor da FACULDADE CERCEMA. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Valmir Santa Maria da Costa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela EEEFM LAMEIRA BITENCOURT(1984). Atualmente \u00e9  da Universidade Federal do Par\u00e1. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Eni Maria Santa Brigida Pimentel"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura em Geografia pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1995) e gradua\u00e7\u00e3o em Bacharelado em Geografia pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1995). Especialista em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Atualmente \u00e9 t\u00e9cnico do N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, e professor da Rede Estadual de Educa\u00e7\u00e3o. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Jorge Antonio Gama Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Zuleika de Barros Martins Ferreira, Profa(2016). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia Civil.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Gabriela Santa Cruz Coutinho"
    },
    {
        "Resumo": "Estudante de An\u00e1lise e Desenvolvimentos de Sistemas no IFSP (Instituto Federal de S\u00e3o Paulo).\nParticipou da cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da \"C\u00e9lula Braille\" (3\u00b0 Lugar no evento internacional \"OpenCon\"). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Vieira Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Graduado em Direito pela Universidade Nilton Lins (2000), possui Especializa\u00e7\u00e3o em Direito Tribut\u00e1rio pela Universidade Federal do Amazonas (2002), com experi\u00eancia profissional nas \u00e1reas do direito administrativo, financeiro e civil. Ministrou disciplinas nos citados ramos do direito em diversas IES, desde 2007, tendo ocupado cargos p\u00fablicos de assessoramentos t\u00e9cnico e jur\u00eddico, bem como de dire\u00e7\u00e3o, nos \u00e2mbitos estadual e municipal no Estado do Amazonas, relacionados a contratos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e finan\u00e7as. Atualmente nomeaado para o cargo de Diretor Administrativo-Financeiro da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Amazonas - FAPEAM. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Andr\u00e9 de Santa Maria Bind\u00e1"
    },
    {
        "Resumo": "Possui o Segundo (2\u00b0) Grau Completo ? Col\u00e9gio Estadual ?Dr. Milton Dortas? (2014). Curso Operadores de Maquinas de Cortar, Costurar e Montar Calcados ? SENAI (2014). Carta de Recomenda\u00e7\u00e3o Profissional ? Empresa DAKOTA Cal\u00e7ados (2014). Curso T\u00e9cnico em Log\u00edstica ? Faculdade AGES; PRONATEC (2015). Tem experiencia com Almoxarifado Estoque e Armaz\u00e9m. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "N\u00edvia Maria Santa Rosa Santana"
    },
    {
        "Resumo": "Graduanda em Enfermagem, tendo previs\u00e3o de conclus\u00e3o do curso em 2018.1 pela Universidade de Pernambuco (UPE). Atualmente \u00e9 integrante do Grupo de Extens\u00e3o \"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade no combate a Doen\u00e7a de Chagas\" da UPE e monitora no Programa de Ensino e Pequisa em Emerg\u00eancias, Acidentes e Viol\u00eancias (PEPEAV). Participou do Programa Ci\u00eancia sem Fronteira financiado pela CAPES na Griffith University - Gold Coast (Austr\u00e1lia). (Texto informado pelo autor) (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Gabriela Santa Cruz Albuquerque"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Letras pela Autarquia Educacional de Belo Jardim(2008). Atualmente \u00e9 Professor do Instituto Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Pesqueira. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Letras.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Lidiane Maria Galindo Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Licencianda em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Universidades Estadual do Ceara (UECE/ FECLI), forma\u00e7\u00e3o continuada em Atendimento Educacional Especializado(CIES), forma\u00e7\u00e3o continuada em Educa\u00e7\u00e3o Especial (WR Educacional), bolsista Programa Institucional de Bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o a Doc\u00eancia (PIBID)(2014-2015), Bolsista do Projeto de extens\u00e3o?Educa\u00e7\u00e3o Especial: tecendo saberes e buscando caminhos na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores de Ci\u00eancias e Biologia? (PROEX)(2016-2017), bolsista de inclus\u00e3o pela SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DE IGUATU(2014-2017). Participa\u00e7\u00e3o em congressos nacionais e internacionais de Educa\u00e7\u00e3o, com estudos e publica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o Especial. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Borges do Nascimento"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Instituto Federal Farroupilha(2015).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Caroline dos Santos Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "\u00c9 graduado em Licenciatura em Qu\u00edmica pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (1988) e doutorado em Ci\u00eancia e Tecnologia de Pol\u00edmeros pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1992). Atualmente \u00e9 professor associado da Universidade do Estado do Rio de Janeiro. Foi coordenador adjunto do programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meio Ambiente (n\u00edvel doutorado) de 2004 at\u00e9 2007 e do Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica da UERJ de 2009 a 2012. \u00c9 revisor dos peri\u00f3dicos: Pol\u00edmeros - Ci\u00eancia e Tecnologia, Qu\u00edmica Nova, Macromolecular Rapid Communications, Macromolecules, Separation and Purification Technology, Chemical Engineering Journal, Journal of Applied Polymer Science, Journal of Colloid and Interface Science, Journal of Materials Science, Polymer Engineering & Science, Materials Research, Journal of Nanoparticle Research, Materials Chemistry and Physics, ACS Applied Materials & Interfaces, Macromolecular Symposia, Journal of Alloys and Compounds. \u00c9 consultor parecerista da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo, Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenv. Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1, Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Pernambuco e Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Qu\u00edmica e Materais Polim\u00e9ricos, atua principalmente nos seguintes temas: desenvolvimento de materiais bin\u00e1rios voltados para quest\u00f5es ambientais, qu\u00edmica ambiental, ensino de qu\u00edmica. http://www.researcherid.com/rid/B-6356-2008 (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Luiz Claudio de Santa-Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em GEOGRAFIA pela UNIVERSIDADE ESTADUALDE GOI\u00c1S (2003) E PEDAGOGIA (2015)\nESPECIALIZADA EM PSICOPEDAGOGIA COM ENFASE EM ENSINO ESPECIAL E EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA E ORIENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Aparecida Santa Barbara Matias"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica Industrial pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1996), mestrado em Qu\u00edmica pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1999) e doutorado em Medicina pela Universidade Federal Fluminense (2011). Atualmente \u00e9 professora adjunta da Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina Veterin\u00e1ria, com \u00eanfase Higiene e Processamento Tecnol\u00f3gico de Produtos de Origem Animal, atuando principalmente nos seguintes temas: an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica, processamento tecnologico e an\u00e1lise sensorial. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Rosa Maria Souza Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pelo Centro Universit\u00e1rio Paulistano (2011). Especializa\u00e7\u00e3o em Psicologia Cognitivo Comportamental pelo AMBAN-HCFMUSP (2012). Especializa\u00e7\u00e3o em Transtornos Alimentares pelo Departamento de psiquiatria da Universidade de S\u00e3o paulo UNIFESP - EPM- PROATA (2012). Atualmente \u00e9 psicologa do Instituto Psiq. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Psicologia, com \u00eanfase em Psicologia Cognitivo-Comportamental (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Patricia Aparecida Santa Maria Kypriotis"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Direito pela Faculdade Assis Gurgacz(2016). Atualmente \u00e9 ADVOGADO da De Paula e Somariva. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Franco Vinicius Dorneles Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Graduda em Odontologia pela Universidade Federal de Alagoas -UFAL (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Sybelle Lopes de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Apogeu(2017). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Carolina Santa B\u00e1rbara Souza"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Letras pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1981) e gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social pela Universidade da Amaz\u00f4nia (2000). Possui P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Projetos Sociais pela Universidade Veiga de Almeida (2008) e em Direito Previdenci\u00e1rio pela Universidade Gama Filho (2009). Atualmente \u00e9 t\u00e9cnica do Seguro Social do Instituto Nacional do Seguro Social em Bel\u00e9m e professora da Faculdade Pan Amaz\u00f4nica no Curso de Servi\u00e7o Social. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Ana Maria Borges Santa Brigida"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Funda\u00e7\u00e3o Bradesco(2014). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Artes, com \u00eanfase em Conserva\u00e7\u00e3o e Restaura\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Luana do Amaral Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Objetivo de Campinas(2016). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Matem\u00e1tica, com \u00eanfase em \u00c1lgebra.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Jo\u00e3o Marcelo Vieira Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Mestre em fonoaudiologia pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, com gradua\u00e7\u00e3o em Fonoaudiologia pela Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas (2011). Capacita\u00e7\u00e3o pelo Programa de Aprimoramento Profissional na especialidade de Fonoaudiologia pelo Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo. Atualmente \u00e9 fonoaudi\u00f3loga do Hospital Santa Paula com experi\u00eancia na \u00e1rea de Fonoaudiologia e com \u00eanfase em Disfagia, Linguagem, Audiologia e Voz. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Samylla Lopes de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em FILOSOFIA pela Universidade Federal de Sergipe(2002).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Valdel\u00facia Oliveira Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Ensino m\u00e9dio completo pela institui\u00e7\u00e3o Centro de Ensino Alu\u00edsio Azevedo. Gradua\u00e7\u00e3o em andamento , em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas Licenciatura pela institui\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Maranh\u00e3o - UEMA (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Pereira de Franca"
    },
    {
        "Resumo": "Acad\u00eamica de licenciatura em Ci\u00eancias biol\u00f3gicas,pela Universidade Estadual do Maranh\u00e3o-UEMA, estudante do terceiro per\u00edodo do curso T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial, pelo Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o-IFMA. Possui pretens\u00e3o de atuar em \u00e1reas como a Biotecnologia com o objetivo de aplicar conhecimento em trabalhos \u00fateis para a sociedade, como por exemplo melhoramento gen\u00e9tico de culturas. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria santa de sousa silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela ETEC Adolpho Berezin(2015). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito, com \u00eanfase em Direito P\u00fablico.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Gabriela Souza de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o com Honras em Letras - Tradutor e Int\u00e9rprete pela Universidade de Franca (2006). Atualmente \u00e9 franqueada - Cultural Norte Americano. Trabalhou como professora de Ingl\u00eas e Portugu\u00eas em col\u00e9gios particulares de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista. \nTem experi\u00eancia em gest\u00e3o escolar e comercial. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Mariana Moreira Nunes Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Medicina pela Escola Paulista de Medicina da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo(1980), especializa\u00e7\u00e3o  em Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica pela Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade de S\u00e3o Paulo(1985), especializa\u00e7\u00e3o  em Especialista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia pelo Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira(1996), especializa\u00e7\u00e3o  em Especializa\u00e7\u00e3o em Homeopatia pelo Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Homeop\u00e1tica Brasileira e Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira(1996), mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade pelo Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual(2010), ensino-fundamental-primeiro-graupelo Gin\u00e1sio Rainha da Paz(1970), ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Integrado Objetivo(1973) e residencia-medicapela Escola Paulista de Medicina da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo(1982).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Cecilia Santa Cruz Breim"
    },
    {
        "Resumo": "Experiencia em sustentabilidade baseado na pesquisa/ projeto Escola Sustent\u00e1vel realizada entre os anos de 2015 a 2016. Experiencia em assuntos ligados ao meio ambiente baseado no curso t\u00e9cnico em Meio Ambiente realizados entre os anos de 2015 a 2016. Ingl\u00eas n\u00edvel intermedi\u00e1rio. Graduando em geografia (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Thain\u00e1 Maria Batista Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura Em Hist\u00f3ria Natural pela Universidade Cat\u00f3lica do Salvador (1975), mestrado em Geologia pela Universidade Federal da Bahia (1989) e doutorado em Geologia pela Universidade Federal da Bahia (2001). Atualmente \u00e9 professora aposentada da UFBA e consultora em biomonitoramento de ambientes marinhos. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Zoologia, com \u00eanfase em Ecologia de Comunidades, atuando principalmente nos seguintes mas:poliquetas, macroinvertebrados, recifes de corais, bioeros\u00e3o e bioerodidores. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "L\u00eada Maria de Santa Isabel"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Agronomia pela Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia (1979) e mestrado em Agronomia (Entomologia) pela Universidade Federal de Lavras (2000). Atualmente \u00e9 pesquisadora ii da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Agronomia, com \u00eanfase em Entomologia Agr\u00edcola, trabalhando com controle integrado nas culturas de cupua\u00e7u, mandioca e hortali\u00e7as (piment\u00e3o e tomate) e na \u00e1rea de meio ambiente com controles alternativos. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Ana Maria Santa Rosa Pamplona"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade Federal de Alagoas (2002). \nEspecializa\u00e7\u00e3o em Cl\u00ednica M\u00e9dica pelo Hospital Regional da Asa Norte - Bras\u00edlia - GDF (2003-2004).\nEspecializa\u00e7\u00e3o em Nefrologia pelo Instituto de Nefrologia Ribamar Vaz - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Macei\u00f3 (2005-2006).\nT\u00edtulo em Nefrologia pela Sociedade Brasileira de Nefrologia (2006).\nMestra em Pesquisa em Sa\u00fade pelo Centro Universit\u00e1rio CESMAC (2013-2014).\nM\u00e9dica Cl\u00ednica do Instituto Federal de Alagoas desde 2009 e Nefrologista da Santa Casa de Macei\u00f3 desde 2007. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Carolina Santa Rita Lacerda"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o (Licenciatura e Bacharelado) em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Universidade Federal da Bahia (UFBA) e especializa\u00e7\u00e3o em Ensino de Bioci\u00eancias e Sa\u00fade pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (FIOCRUZ-BA). Atualmente exerce o cargo de professora pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia. Atuou no Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia Prof. Gon\u00e7alo Moniz exercendo o cargo de bi\u00f3loga no per\u00edodo de 2012-2016. Tamb\u00e9m \u00e9 colaboradora do N\u00facleo Regional de Ofiologia e Animais Pe\u00e7onhentos da Bahia (NOAP/UFBA), onde desde novembro de 2007 trabalhou com escorpi\u00f5es, na condi\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1ria. Neste per\u00edodo, desenvolveu atividades de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa sobre \"Biologia, identifica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos Buthidae (Scorpiones) do Estado da Bahia\", al\u00e9m daquelas de auxiliar de curadoria da cole\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do Museu de Zoologia (MZUFBA), foi bolsista do Programa de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da UFBA - PIBIC/ FAPESB nos per\u00edodos de 2008-2009 e 2009-2010 e entre 2010-2011 bolsista PIBID/CAPES - 20h pelo Programa Interinstitucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o a Doc\u00eancia. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Dulcin\u00e9ia Sales Santa Isabel"
    },
    {
        "Resumo": "Jornalista, editora, consultora, gestora, professora e produtora, a carreira de Eleonora Santa Rosa \u00e9 marcada por sua passagem em institui\u00e7\u00f5es de relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio cultural de Minas e do Brasil, destacando-se a Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro, a Secretaria Municipal de Cultura de Belo Horizonte e a Secretaria de Estado de Cultura de Minas Gerais, pasta que dirigiu por tr\u00eas anos e meio, de 2005 a 2008.\nNa iniciativa privada, fundou, em 1998, Santa Rosa Bureau Cultural, escrit\u00f3rio respeitado e reconhecido nacionalmente, que desenvolve trabalho referencial no campo do desenvolvimento de projetos culturais estrat\u00e9gicos e de infra-estrutura (www.santarosacultural.com.br). Contato atrav\u00e9s do starosa@terra.com.br . (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Eleonora Barroso Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Est\u00e1 cursando o curso Superior de Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos,com inicio em 2016 e fim em 2018. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos, com \u00eanfase em Tecnologia de Alimentos (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Da Silva Castro"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Farm\u00e1cia, com \u00eanfase em Farm\u00e1cia, atuando principalmente no seguinte tema: medicamentos fitoter\u00e1picos. plantas medicinais. in. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Santa Silva Leal Ferreira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem pela Universidade Federal de Alagoas (1983). Atualmente \u00e9 docente do Centro Universit\u00e1rio CESMAC. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Enfermagem, com \u00eanfase em Enfermagem M\u00e9dico-Cir\u00fargica e gerenciamento em enfermagem, atuando principalmente nos seguintes temas: idoso, enfermagem, medidas profil\u00e1ticas, traqueostomia e institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia para idosos. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Martha Maria Assis de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Direito pelo CENTRO UNIVERSIT\u00c1RIO CESMAC (2010) e gradua\u00e7\u00e3o em hist\u00f3ria pelo Centro de Estudos Superiores de Macei\u00f3 (1997). Atualmente \u00e9 professora - SECRETARIA DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O E DO ESPORTE AL. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Hist\u00f3ria, com \u00eanfase em Hist\u00f3ria do Brasil (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Palmira Maria Santa Rosa de Souza"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Pedagogia pela Universidade Estadual de Santa Cruz(1993).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria das Gra\u00e7as Trindade Santa Isabel"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em LICENCIATURA PLENA EM GEOGRAFIA pela Universidade Estadual de Feira de Santana(2007).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Angelica da Silva Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade Federal de Pernambuco (1967) , fez \nresid\u00eancia m\u00e9dica em cirurgia vascular (1968/1970) no Hospital D. Pedro II Universidade\nFederal de Pernambuco, fez est\u00e1gio de aperfei\u00e7oamento em cirurgia vascular\nno Centre Hospitalier Regional de Nancy, Fran\u00e7a (1972/1974) tendo recebido o gr\u00e1u de\nmestre em cirurgia (1983) pela Universidade Federal de Pernambuco.\nAtualmente \u00e9 professor adjunto III lotado no Departamento de Cirurgia da UFPE, disciplina de Cirurgia Vascular. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Rodolpho Maria de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Virg\u00ednia Maria Trevisolli Rodrigues Santa Barba"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em TECNOLOGO EM INFORMATICA pelo INSTITUTO DE ENSINO SUPERIOR \"SANTO ANDRE\"(2003) e especializa\u00e7\u00e3o  em Gest\u00e3o da Tecnologia da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o pela Faculdade Impacta de Tecnologia(2006). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Carlos Alberto de Santa Maria Junior"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Engenharia Civil pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro(1991), mestrado em Engenharia Civil pela Universidade Federal do Rio de Janeiro(1995) e doutorado em Engenharia Civil pela Universidade Federal do Rio de Janeiro(2002). Atuando principalmente nos seguintes temas:argila mole, solos argilosos saturados, viscosidade, coeficiente de empuxo no repouso.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Fl\u00e1via Cristina Martins de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em PSICOLOGIA pela Faculdade Frassinetti do Recife (2008). Atualmente \u00e9 pscic\u00f3loga cl\u00ednica - CL\u00cdNICA DR\u00ba JO\u00c3O IN\u00c1CIO e psic\u00f3loga  educacional - COL\u00c9GIO FRUTO DA TERRA. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Psicologia Cl\u00ednica, com \u00eanfase em Psicologia Social e psicanal\u00edtica. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Renata Maria Araujo Santa Cruz Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente \u00e9 professora da Escola Turma da M\u00f4nica. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria de F\u00e1tima Azevedo Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia Civil, com \u00eanfase em Estrutura, Simula\u00e7ao Computacional e Experimental. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Marcos Paulo Santa Maria de Albuquerque"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Licenciatura em Pedagogia pela Universidade Cat\u00f3lica do Salvador(1992), especializa\u00e7\u00e3o pela Universidade Cat\u00f3lica do Salvador(2000) e mestrado em Educa\u00e7\u00e3o e Contemporaneidade pela Universidade do Estado da Bahia(2007). Atualmente \u00e9 Coordenadora Pedag\u00f3gica da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia e Professora da Prefeitura Municipal de Salvador. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria dos Anjos Santa In\u00eas Cunha"
    },
    {
        "Resumo": "Sou advogada, inscrita na OAB/DF 25.886. \n\nObjetivo: Contribuir para o crescimento desta Empresa, atrav\u00e9s dos diversos setores, em termos de qualidade e produtividade, adquirindo conhecimento e experi\u00eancia para consolidar uma carreira profissional condizente com o mercado competitivo atual, exercendo fun\u00e7\u00f5es de muita responsabilidade, capacidade, criatividade, dentro das atividades que me forem delegadas. Procurarei fazer sempre o melhor. Coloco-me \u00e0 inteira disposi\u00e7\u00e3o para futuros e maiores esclarecimentos e agrade\u00e7o, desde j\u00e1, a aten\u00e7\u00e3o dispensada a meu curr\u00edculo. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lygia Maria Ara\u00fajo Santa Cruz Goyanna"
    },
    {
        "Resumo": "\u00c9 estudante de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas na Universidade de Bras\u00edlia (UnB). Tem interesse na \u00e1rea de Imunologia. Atualmente, \u00e9 estagi\u00e1rio de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica no Laborat\u00f3rio de Imunologia Aplicada do Instituto de Biologia da UnB. Participa do projeto de pesquisa sobre a resposta imunol\u00f3gica a lip\u00eddios derivados de pat\u00f3genos. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Manuella de Carvalho Capparelli Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Psicologia pela Universidade Santa \u00darsula(1990).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Sonia Maria de Santa Marinha Pastorino"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Fisioterapia ambulatorial e domiciliar, com \u00eanfase em Fisioterapia Traumato-Ortop\u00e9dica e Neurol\u00f3gica. As atividades desenvolvidas contemplam avalia\u00e7\u00e3o e atendimento a pacientes neurol\u00f3gicos e traumato-ortop\u00e9dicos; produ\u00e7\u00e3o de evolu\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e relat\u00f3rios mensais; fechamento de produtividade dos atendimentos do m\u00eas e reavalia\u00e7\u00e3o para alta fisioterap\u00eautica. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Gabriela Ara\u00fajo Santa Cruz de Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Letras - Portugu\u00eas e Ingl\u00eas pela Faculdade Interamericana de Porto Velho(2002). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina Veterin\u00e1ria.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Renee Michelle Martins Brandolt de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Filosofia pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (2003), atuando principalmente nos seguintes temas: l\u00edngua e literatura, recep\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o, adequa\u00e7\u00e3o, cadastramento, patrim\u00f4nio, cidadania, doc\u00eancia, did\u00e1tica, direito e patrim\u00f4nio, hist\u00f3rico, art\u00edstico, cultural.. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Fl\u00e1via Augusta de Santa Maria Kalckmann"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social pela Universidade Tiradentes (2007). Atualmente \u00e9 estagi\u00e1ria do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social - 18\u00aa Regi\u00e3o - Sergipe e estagi\u00e1ria - Poder Judici\u00e1rio do Estado de Sergipe - SE. Como profissional integrou a equipe t\u00e9cnica social da Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe-FAPESE, desenvolvendo o Projeto de Habita\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m atuou na Funda\u00e7\u00e3o Interuniversit\u00e1ria de Estudo e Pesquisa sobre o Trabalho-UNITRABALHO desenvolvendo o Projeto Lixo, firmado entre esta institui\u00e7\u00e3o e a ICCO (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Ivana Maria de Azevedo Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Medicina pelo Instituto Tocantinense Presidente Ant\u00f4nio Carlos(2012). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina, com \u00eanfase em Cl\u00ednica M\u00e9dica.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria da Concei\u00e7\u00e3o Santa Brigida Fragoso"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela E.E.F.M Marechal humberto de Alencar Castelo Branco(2012).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Santa Alves de Castro Rodrigues"
    },
    {
        "Resumo": "ATUALMENTE, ACAD\u00caMICA DE MEDICINA (4\u00ba ANO) PELO CENTRO UNIVERSIT\u00c1RIO DO ESTADO DO PAR\u00c1. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Arielle Karine Barra de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela EEEFM PRO. JOSE GON\u00c7ALVES DE QUEIROZ(2007). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sa\u00fade Coletiva.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Angela Maria Santa Cruz de Freitas"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Letras - Portugu\u00eas e Ingl\u00eas pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1(2010).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Claudia Maria de Santa Rosa Figueiredo"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Medicina pela Universidade Federal de Pernambuco(1985), gradua\u00e7\u00e3o  em Biomedicina pela Universidade Federal de Pernambuco(1980), especializa\u00e7\u00e3o  em Medicina do Trabalho pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1(2009) e residencia-medicapela Universidade Federal de Pernambuco(1992). Atualmente \u00e9 M\u00e9dica Pneumologista da Real Instituto do Pulm\u00e3o. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina, com \u00eanfase em Cl\u00ednica M\u00e9dica.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Sandra Maria Ara\u00fajo de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Direito pela Universidade Cat\u00f3lica de Pernambuco(2008). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito, com \u00eanfase em Direito Privado.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Eduarda Pecorelli Pimentel Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Direito pelo Centro Universit\u00e1rio de Jo\u00e3o Pessoa(2009).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Ana Maria Santa Rosa Macedo Cordeiro"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Instituto Nossa Senhora da Salette(2013). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Qu\u00edmica.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria da Concei\u00e7\u00e3o Soledade de Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia Industrial pela Universidade Federal Fluminense (2000). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Industria Farmac\u00eautica, com \u00eanfase em Pesquisa Cl\u00ednica (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Andr\u00e9 Lu\u00eds Santa Maria da Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em ENFERMAGEM pelo CENTRO DE ESTUDOS SUPERIORES DE MACEI\u00d3 (2010). Atualmente \u00e9 enfermeira da Unidade de Terapia Intensiva (Neonatologia e Pedi\u00e1trica) do Hospital Unimed Macei\u00f3. Possui experi\u00eancia tanto na unidade Hospitalar, quanto em Sa\u00fade p\u00fablica. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lavinia Maria de Santa Rosa Medeiros"
    },
    {
        "Resumo": "Doutor de Filosofia com \u00eanfase em Usabilidade de Ciberg\u00eaneros pela Universidade de Reading no Reino Unido (2008) possui mestrado em Ergodesign pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (2002) e gradua\u00e7\u00e3o em Programa\u00e7\u00e3o Visual pela UniverCidade (1997). \n\nFoi professor titular e coordenador do curso de Desenho Industrial da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 at\u00e9 o ano de 2004. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Usabilidade e Design de Interfaces, atuando principalmente nos seguintes temas: Ergodesign e Interac\u00e3o Humano-Computador. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lu\u00eds Eduardo Medeiros de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Mestra em Administra\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (UFPE). Especialista pela Universidade de Pernambuco - Faculdade de Ci\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco - FCAP- em Gest\u00e3o Ambiental.  Curso de Extens\u00e3o em Gerenciamento de Organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, pela Universidade de Washington - Estados Unidos. Graduada em Ci\u00eancias Econ\u00f4micas pela Universidade Cat\u00f3lica de Pernambuco. Fluente em Ingl\u00eas.  Atualmente \u00e9 Gerente Executiva da Funda\u00e7\u00e3o Ant\u00f4nio dos Santos Abranches, de apoio \u00e0 Universidade Cat\u00f3lica de Pernambuco. Experi\u00eancia na \u00e1rea de Gest\u00e3o de Organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor e  na \u00e1rea financeira de empresas privadas. Nomeada para o cargo de Agente Administrativa no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, n\u00edvel superior, Bras\u00edlia-DF, em mar\u00e7o de 2009. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Izabel Ara\u00fajo de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia pelo Centro Universit\u00e1rio Augusto Motta (2005).P\u00f3s Graduada em Psicopedagogia pela Universidade C\u00e2ndido Mendes (2007), P\u00f3s Graduada em Dificuldade de Aprendizagem pela UERJ (2010), Extens\u00e3o em Dificuldade de Aprendizagem Perspectiva Cl\u00ednica pela UERJ(2010), Extens\u00e3o Universit\u00e1ria em Psicopedagogia Cl\u00ednica  pela ESAB (2012) Atualmente \u00e9 professora de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Psicopedagogia na Sociedade Universit\u00e1ria Augusto Motta ,  Supervisora Educacional do ISERJ no curso de licenciatura em Pedagogia, Coordenadora do Centro Educacional Conviver e Coordenadora  do Projeto Brincar e Aprender.Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o,  Supervis\u00e3o Escolar, Psicopedagogia, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o,Supervis\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o especial e Psicopedagogia, atuando principalmente nas seguintes \u00e1reas : Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior, Supervis\u00e3o escolar,Psicopedagogia Institucional e Cl\u00ednica,  ludoterapia e Dificuldade de Aprendizagem. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Fatima Santa Cruz da Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Sant\u00edssimo Sacramento(2011). Atualmente \u00e9 ESTAGI\u00c1RIO DE MEDICINA da HOSPITAL MEMORIAL ARTHUR RAMOS.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Fernando Henrique de Oliveira Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social pela Escola de Servi\u00e7o Social de Pernambuco (1968). Tem experi\u00eancia de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de Administra\u00e7\u00e3o Geral, Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero, atuando, principalmente, com os seguintes temas: semiologia, mem\u00f3ria, ci\u00eancia social, hist\u00f3ria, rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, banco de dados, m\u00fasica ( letras da MPB), literatura comparada, cultura popular, produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e cultural nas \u00e1reas do audiovisual e artes c\u00eanicas. Palestrante  e expositora em artes c\u00eanicas, visual e musica, estudos pol\u00edticos,, constituinte, g\u00eanero, MPB,  sert\u00e3o nordestino, mitologia, costumes, atitudes sociais e atualidade. Produtora cultural. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Aurea Malta de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Bahiense(2011).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Yuri Garcia da Silva Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Graduado em Medicina pela Universidade Gama Filho (UGF - 2006). Resid\u00eancia m\u00e9dica em cirurgia geral pela Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UNIRIO - 2008). Resid\u00eancia m\u00e9dica em cirurgia oncol\u00f3gica pelo Instituto Nacional do C\u00e2ncer (INCA - 2012). Mestrado em profissional em Medicina, \u00e1rea de Concentra\u00e7\u00e3o T\u00e9cnicas em Videolaparoscopia, conclu\u00eddo em Dezembro de 2012 pela Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UNIRIO). Professor Assistente de Cirurgia Geral da Universidade de Nova Igua\u00e7u (UNIG). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Antonio Felipe Santa Maria Coquillard Ayres"
    },
    {
        "Resumo": "Acad\u00eamico de Medicina. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Paulo Eduardo de Mello Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil, pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1975). Atualmente \u00e9 professor auxiliar da Universidade C\u00e2ndido Mendes (desde 2001) e da Universidade Celso Lisboa (desde 2008). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em recursos humanos e financeira, com Especializa\u00e7\u00e3o em Economia Empresarial (2001 - 2003). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Fernando Jos\u00e9 Oliveira de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia pela Universidade do Estado do Rio Grande do Norte (2003) e gradua\u00e7\u00e3o em Letras - L\u00edngua Portuguesa pelo Instituto de Educa\u00e7\u00e3o Superior Presidente Kennedy (2014). Atualmente trabalho como Coordenadora Pedag\u00f3gica -Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Ivanilde Eduardo Santa Rosa Victor"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Escola Estadual C\u00e9lia Maria Naglis(2007). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sociologia, com \u00eanfase em Sociologia do Trabalho.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Regina Santa Cruz de Carvalho"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela E.E. Prof. Jos\u00e9 Vieira de Mores(2006).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Edith Maria de Barros Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupela Escola Estadual David Campista(2013). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ecologia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Eduarda Santa Marina de Morais Martins"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia (2011) pela Faculdade Est\u00e1cio do Recife e em Medicina Veterin\u00e1ria pela Universidade Federal Rural de Pernambuco (1994), Mestrado em Educa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal da Para\u00edba (2002), Especializa\u00e7\u00e3o Psicologia Cl\u00ednica com Foco em An\u00e1lise Bioenerg\u00e9tica (2013) pelo Libertas/UNICAP, Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva (1996) e Especializa\u00e7\u00e3o em Epidemiologia e Controle Descentralizado de Endemias (1997) pelo Centro de Pesquisa Aggeu Magalh\u00e3es. \u00c9 psic\u00f3loga da UFPE, Centro Acad\u00eamico do Agreste, Curso de Medicina. Atua no apoio psicopedag\u00f3gico do Curso de Medicina, no matriciamento do Laborat\u00f3rio de Sensibilidades, Express\u00e3o e Desenvolvimento de Habilidades Cl\u00ednicas e participa\u00e7\u00e3o em projeto de extens\u00e3o. \u00c9 professora de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade coletiva da Faculdade Redentor. Experi\u00eancia em doc\u00eancia na gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva e Metodologia Cient\u00edfica. Experi\u00eancia na \u00e1rea de Sa\u00fade Coletiva nos tr\u00eas n\u00edveis de gest\u00e3o do SUS, com \u00eanfase em Educa\u00e7\u00e3o Em Sa\u00fade, Sa\u00fade Mental e Humaniza\u00e7\u00e3o do Parto. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Ver\u00f4nica Ara\u00fajo de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social pela Universidade Cat\u00f3lica de Pernambuco (1989). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Comunica\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Jornalismo Especializado (Sustentabilidade, Empresarial, Educa\u00e7\u00e3o). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Ana Maria Santa Cruz Paes Barreto"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-medio-segundo-graupelo Col\u00e9gio Anglo Brasileiro(2013). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Santa Maria Del Ros\u00e1rio Orrillo Lindo"
    },
    {
        "Resumo": "Doutora em direito internacional pelo Institut de Hautes \u00c9tudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID) em Genebra, Su\u00ed\u00e7a, e mestre em direito pela Harvard Law School (LL.M. 2004), onde foi bolsista da Comiss\u00e3o Fulbright, pesquisadora visitante e assistente de pesquisa (2005). Durante seus estudos na Harvard Law School, foi membro do Comit\u00ea de Submiss\u00f5es do Harvard International Law Journal, membro da diretoria da Harvard International Law Society, e atuou na Harvard Latin American Law Society. Possui p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu - MBA em direito ec\u00f4nomico e das empresas pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (2001), e \u00e9 bacharel em direito pela Universidade de Bras\u00edlia (1993). Bolsista da WTO/ITTC para o Curso Tem\u00e1tico sobre o Sistema de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias da OMC (2008). Bolsista da Commiss\u00e3o Fulbright na Georgetown University Law Center em Washington D.C. (2003) e bolsista do Governo da Rep\u00fablica da \u00c1ustria no Centro de Estudos Austr\u00edacos para a Paz e Resolu\u00e7\u00e3o de Conflitos em Stadtschlaining (2002). Possui certificado do Instituto Internacional de Direitos Humanos em Estrasburgo (1998), e da Academia de Direito International da Haia (1996). Foi Assessora da Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal por diversos anos onde, dentre outras atividades, foi respons\u00e1vel pelo Informativo STF e pelos Encontros de Cortes Supremas do Mercosul e Pa\u00edses Associados. Trabalhou no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a no Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional, coordenando a\u00e7\u00f5es com cong\u00eaneres estrangeiros para assist\u00eancia jur\u00eddica m\u00fatua em assuntos penais. Foi Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Assessores e Ex-Assessores de Ministros do Supremo Tribunal Federal. Tem v\u00e1rios artigos publicados em revistas jur\u00eddicas no Brasil, Estados Unidos e Argentina. \u00c9 corresponding editor da publica\u00e7\u00e3o International Legal Materials, produzida pela American Society of International Law. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Angela Jardim de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Graduanda do d\u00e9cimo per\u00edodo de Medicina da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (UNESA). Atualmente atua como: Extensionista no Instituto Estadual de Cardiologia Aluysio de Castro pela UNESA desde 2017; Vice - presidente da Liga Acad\u00eamica de Cardiologia da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 - Campus Jo\u00e3o Uchoa (LAC) desde 2017. Membro da Liga Acad\u00eamica de Pneumologia da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 - Campus Jo\u00e3o Uchoa (LIAP) desde 2016. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Andries de Barros Santa Lucci"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Universidade Cat\u00f3lica do Salvador(2000). Atualmente \u00e9 Biologo da CETREL S/A Empresa de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ecologia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Leonor Brito de Santa Izabel"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Odontologia pela Universidade Federal de Alagoas (2014). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Mayra Gabrielle Santa Maria de Albuquerque"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Pedagogia pela Universidade Paulista(2017) e ensino-medio-segundo-graupela Escola Estadual de Ensino Fundamental e Medio Maria Pia dos Santos Amaral(2003). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Ensino-Aprendizagem.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria dos Rem\u00e9dios Santa Rosa da Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Eduarda da Silva Santa Rita"
    },
    {
        "Resumo": "M\u00e9dica alergista e imunologista pedi\u00e1trica, formada pelo Hospital da Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo (HC-FMRP-USP).\n\nAtualmente, Doutoranda do programa de P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo (FMRP-USP). Graduou-se em Medicina pela Universidade de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas (UNCISAL). Fez resid\u00eancia em Pediatria no Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo (HC-FMRP-USP) e em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica no Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo (HC-FMRP-USP). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Paula Danielle Santa Maria Albuquerque de Andrade"
    },
    {
        "Resumo": "Graduada em odontologia pela Universidade de Pernambuco - (1981), Especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz CPQAM Rio de Janeiro (1987), Especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Pol\u00edtica de Recursos Humanos para o SUS pelo Centro de Pesquisa Ageu Magalh\u00e3es CPQAM Pernambuco (2003) e Mestrado em Sa\u00fade Coletiva pela Universidade Federal de Pernambuco (2008). Doutorado em odontologia com area de concentra\u00e7\u00e3o em saude coletiva . Coordenadora  da Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva,ministra o modulo politica de sa\u00fade  e do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Pernambuco.(1999 a 2015),do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva da Universidade de Pernambuco(2014 a 2017) .Coordenadora do Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia da ABO/PE .Coordenadora do segundo per\u00edodo do curso de gradua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva da UPE e professora do Componente Curricular III Sa\u00fade da comunidade II , Componente Curricular II Sistema \u00fanico de Sa\u00fade SUS e servi\u00e7os de sa\u00fade II. Membro do N\u00facleo Integrado de Sa\u00fade Coletiva da UPE.Gestora de Apoio t\u00e9cnico - Secret\u00e1ria de Sa\u00fade do Estado de Pernambuco .Cirurgi\u00e3 dentista da secretaria municipal de Olinda cedida desde 1998 a UPE. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sa\u00fade Coletiva, com \u00eanfase em a Politica Planejamento e Gest\u00e3o , atuando principalmente nos seguintes temas: Planejamento, Sa\u00fade Bucal, Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Avalia\u00e7\u00e3o , Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e Ger\u00eancia e Gest\u00e3o em sa\u00fade .Atualmente \u00e9 professora Assistente da Faculdade de Ci\u00eancias Medicas da Universidade de Pernambuco e Coordenadora da Resid\u00eancia Multiprofissional de Sa\u00fade Coletiva  e professora da Gradua\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Coletiva e das Resid\u00eancias de Sa\u00fade Mental ,de Cuidados Paliativos de Sa\u00fade, Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Sa\u00fade no Campo. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lusanira Maria da Fonseca de Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pelo Instituto Master de Ensino Presidente Ant\u00f4nio Carlos (2014), Resid\u00eancia M\u00e9dica em Infectologia pela Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro (2018). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Angelica Santa Cruz Nogueira Favaro"
    },
    {
        "Resumo": "Acad\u00eamico do 5\u00b0 per\u00edodo da faculdade de medicina da Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas (UNCISAL). Monitor da disciplina de Imunologia (Agress\u00e3o e Defesa) da UNCISAL. Est\u00e1gi\u00e1rio da UTI Geral do Hospital Memorial Arthur Ramos (HMAR). Ex-monitor da disciplina de Anatomia da UNCISAL. Ex-membro fundador da Liga Acad\u00eamica de Oncologia M\u00e9dica da UNCISAL (LAOM). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Jo\u00e3o Gabriel de Oliveira Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Biomedicina, com \u00eanfase em Analista Cl\u00ednico (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria de Fatima Cordeiro Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem pela Universidade Cat\u00f3lica do Salvador (UCSal), Especialista em Sa\u00fade P\u00fablica com Habilita\u00e7\u00e3o Sanitarista e Forma\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica para Profissionais de Sa\u00fade: Enfermagem pela Escola Nacional de Sa\u00fade Publica Sergio Arouca (ENSP/FIOCRUZ- RJ), Mestrado em Sa\u00fade e Ambiente (UNIT/SE). Doutoranda em Educa\u00e7\u00e3o (UNIT). Professora Adjunta e Coordenadora do curso de Gradua\u00e7\u00e3o e P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem da Universidade Tiradentes. Presidente do Colegiado e N\u00facleo Docente Estruturante - NDE (Enfermagem/UNIT). Experi\u00eancia administrativa em Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, Educa\u00e7\u00e3o em Enfermagem e Gest\u00e3o na \u00e1rea de Enfermagem, com \u00eanfase em Sa\u00fade Comunit\u00e1ria e Sa\u00fade da Mulher. Pesquisadora do CNPq. Membro do Grupo de Pesquisa Hist\u00f3ria das Pr\u00e1ticas Educacionais e Membro do Grupo de Pesquisa Educa\u00e7\u00e3o e Sociedade: sujeitos e pr\u00e1ticas educativas. Membro e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Enfermagem se\u00e7\u00e3o Sergipe - ABEn - SE / Gest\u00e3o 2016 / 2019. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria da Pureza Ramos de Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade Federal de Pernambuco (1983) e mestrado em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente pela Universidade Federal de Pernambuco (1997). Atualmente \u00e9 m\u00e9dica pediatra do Governo do Estado de Pernambuco, m\u00e9dica pediatra - Unimed Recife Cooperativa de Trabalho M\u00e9dico. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria da Graca Santa Rosa Cabral"
    },
    {
        "Resumo": "Possui ensino-fundamental-primeiro-graupelo Col\u00e9gio Imaculada Concei\u00e7\u00e3o(2015).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Xa\u00edse Maria Santa Cruz Pimentel Soares"
    },
    {
        "Resumo": "possui gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria pela Universidade de S\u00e3o Paulo /SP (1969), gradua\u00e7\u00e3o em Supervis\u00e3o Escolar pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras Nove de Julho (1984), gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia -Administra\u00e7\u00e3o Escolar pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Guarulhos (1980) e gradua\u00e7\u00e3o em Estudos Sociais pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras Farias Brito (1972), conclus\u00e3o das disciplinas curriculares de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria Social pela Universidade de S\u00e3o Paulo, Mestre em Educa\u00e7\u00e3o pela UNINOVE. Participou de congressos, semin\u00e1rios e oficinas como ouvinte e participante, tendo ministrado palestras sobre Gest\u00e3o Escolar, Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e Legisla\u00e7\u00e3o de Ensino. Experi\u00eancia como docente do Ensino Fundamental (Ciclo II) e Ensino M\u00e9dio de escolas p\u00fablicas e particulares, do Ensino Superior e na \u00e1rea de Coordena\u00e7\u00e3o, Supervis\u00e3o e Gest\u00e3o Escolar, elabora\u00e7\u00e3o e acompanhamento de projetos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio dos cargos de Professor, Diretor de Escola , Supervisor de Ensino, Delegado e Dirigente Regional de Ensino. Atualmente \u00e9 aposentada como Supervisora de Ensino e Professora de Hist\u00f3ria da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo. Atuou como docente do Curso Solu\u00e7\u00e3o ( Legisla\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o do Ensino e Forma\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica do Professor) e escritora das Apostilas Solu\u00e7\u00e3o ( Hist\u00f3ria Geral e do Brasil) , docente na Rede de Ensino LFG em Hist\u00f3ria Regional e Atualidades Po\u00edticas, Sociais e Econ\u00f4micas. Doutor em Educa\u00e7\u00e3o, linha de Pol\u00edticas Educacionais da Universidade Nove de Julho (2013). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "S\u00f4nia Maria de Sousa Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Atualmente cursa Engenharia de Alimentos na Universidade Federal do Rio Grande do Sul. Consultora da Eali, empresa j\u00fanior de engenharia de alimentos, e bolsista do programa PET Engenharia de Alimentos, ambos da mesma Universidade. Experi\u00eancia em consultoria de alimentos, gerenciamento de projetos, pesquisa e desenvolvimento de novos produtos e organiza\u00e7\u00e3o de eventos. Atua no tema compostos bioativos em alimentos, com \u00eanfase em frutas ex\u00f3ticas e nativas. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Eug\u00eania Santa Helena Adami da Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica pela Universidade Federal de Pernambuco (Recife, PE. 2009). Tem especializa\u00e7\u00e3o em Arteterapia pelo Instituto Sedes Sapientiae (S\u00e3o Paulo, SP. 2017). Possui experi\u00eancia em diversas fun\u00e7\u00f5es nas Artes C\u00eanicas: atriz, encenadora e diretora de arte. Foi educadora art\u00edstica em diversos em educa\u00e7\u00e3o formal, projetos sociais e medida socioeducativa. Em Arteterapia atuou como estagi\u00e1ria volunt\u00e1ria em um abrigo p\u00fablico da cidade de S\u00e3o Paulo, onde facilitou uma roda arteterap\u00eautica com mulheres abrigadas, a \"Roda de Partilha\", que foi a base de sua monografia de conclus\u00e3o de curso. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "J\u00falia Maria de Santa Cruz Fontes"
    },
    {
        "Resumo": "Atuar como jornalista em meios de comunica\u00e7\u00e3o impresso, digital, televis\u00e3o e assessoria de comunica\u00e7\u00e3o produzindo texto para jornais, revistas e portais, al\u00e9m da organiza\u00e7\u00e3o de eventos e acompanhamento de marketing. Possuo experi\u00eancia nas fun\u00e7\u00f5es de produtora e rep\u00f3rter de texto e televis\u00e3o. J\u00e1 atuei como rep\u00f3rter de impresso na editoria de cidades e pol\u00edtica de O JORNAL, e possuo experi\u00eancia em\neditorias de Pol\u00edtica e Cidades/ Pol\u00edcia; assim como, na chefia de reportagem a partir da produ\u00e7\u00e3o de pautas. Tenho experi\u00eancia tamb\u00e9m em rotina de webjornalismo e em assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, atuando na produ\u00e7\u00e3o de textos para envio direto com a imprensa,comunica\u00e7\u00e3o interna e organiza\u00e7\u00e3o de eventos. Atuei como produtora e redatora de TV, al\u00e9m de ter passagem pela reportagem. \nDurante tr\u00eas anos trabalhei na Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil Seccional Alagoas, onde desenvolvi m\u00eddia social, produ\u00e7\u00e3o de texto para v\u00eddeo institucional e assessoria de comunica\u00e7\u00e3o. Trabalhei como rep\u00f3rter do site sobre Maternidade\n(www.maadu.com.br), onde escrevi sobre diversos temas. Realizei trabalhos freelances acompanhando o governador de Alagoas no ano de 2017 e desenvolvo um trabalho de social media e rep\u00f3rter na Ouvidoria do Senado Federal, onde atuo na assessoria de comunica\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "L\u00e1yra Maria Santa Rosa de Souza"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1968), com \u00eanfase em Estruturas. Obteve o grau de Mestre em Engenharia Civil (M.Sc.) pela Instituto Alberto Luiz Coimbra de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa de Engenharia (COPPE) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (1977). \u00c9 doutor em Engenharia Civil (D.Phil.) pela University of Oxford (1988). Foi Professor da COPPE e da Escola Polit\u00e9cnica da Universidade Federal do Rio de Janeiro at\u00e9 fevereiro de 2009, onde atuou em ensino e pesquisa principalmente nos seguintes temas: Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos, Estat\u00edstica e M\u00e9todos Probabil\u00edsticos, Funda\u00e7\u00f5es, Intera\u00e7\u00e3o Solo-Estrutura, Adensamento das Argilas e Reologia dos Solos. A partir de mar\u00e7o de 2009 passou a trabalhar como engenheiro na Ind\u00fastria de \u00d3leo e G\u00e1s, inicialmente na empresa Acergy e, posteriormente, na empresa Subsea 7. Exerceu as fun\u00e7\u00f5es de Engenheiro Principal, Coordenador de Desenvolvimento de Tecnologia e Engenheiro S\u00eanior Especialista. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Paulo Eduardo Lima de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "LUCIA SANTA CRUZ \u00e9 graduada em Comunica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o Jornalismo (1985) , Mestre em Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura (2006) e Doutora em Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura (2010), t\u00edtulos obtidos pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Professora Adjunta da ESPM/RIO (Gradua\u00e7\u00e3o e Mestrado Profissional em Gest\u00e3o da Economia Criativa - MPGEC). Pesquisadora do Laborat\u00f3rio de Estudos de Mem\u00f3ria Brasileira e Representa\u00e7\u00e3o do MPGEC (LEMBRAR), da Coordena\u00e7\u00e3o Interdisciplinar de Estudos Contempor\u00e2neos da UFRJ (CIEC-UFRJ); Pesquisadora do Grupo de Estudos e Pesquisas em Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional da UNB. Suas pesquisas lidam com temas como m\u00eddia, jornalismo, mem\u00f3ria, hist\u00f3ria da imprensa, teorias do jornalismo, comunica\u00e7\u00e3o, cultura, consumo e economia criativa. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lucia Maria Marcellino de Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Graduanda do curso de Agronomia pela Universidade de Brasilia. Petiana do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial Agronomia (Pet- Agro UnB). Estudante de Inicia\u00e7\u00e3o cientifica com foco no estudo de \u00e1caros. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Luiza Santa Cruz De Mesquita Alves"
    },
    {
        "Resumo": "\n (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria do Carmo Leite Santa Cruz Gomes dos Santos"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em psicologia - forma\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo pela faculdades de guarulhos(2008), ensino-fundamental-primeiro-graupela Wanda Mascagne de S\u00e1(2000) e ensino-medio-segundo-graupela Silva Jardim(2003).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Carolina dos Reis de Santa' Ana Melo Silva"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Agronomia pela Universidade Cat\u00f3lica Dom Bosco(2003).  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Maria Eduarda Santa Rita D Athayde Gall Neta"
    }
]