[
    {
        "Resumo": "Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Gen\u00e9tica, com \u00eanfase em Gen\u00e9tica Humana e M\u00e9dica. Atuando principalmente nos seguintes temas:21-hidroxilasa, gen CYP21A2, Diagn\u00f3stico molecular, ACRS-PCR, RFLP e 17-hidroxiprogesterona.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Laura Mar\u00eda Rodr\u00edguez Santa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui doutorado em Filosofia pela Universidade de Paris I, Panth\u00e9on-Sorbonne(1978). Atualmente \u00e9 Professora da Universidad de Buenos Aires. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Filosofia, com \u00eanfase em Hist\u00f3ria da Filosofia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Mar\u00eda Isabel Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Psicologia pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto Usp(1987), especializa\u00e7\u00e3o  em Resid\u00eancia em Psicologia Cl\u00ednica pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1990), especializa\u00e7\u00e3o  em Problemas de Aprendizagem Enfoque Interdisciplinar pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1995), mestrado em Medicina (Sa\u00fade Mental) pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1999), doutorado em Medicina Sa\u00fade Mental Rib Preto pela Universidade de S\u00e3o Paulo(2007) e aperfeicoamento em Ambulat\u00f3rio de Psicologia Infantil pela Universidade de S\u00e3o Paulo(1996). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sa\u00fade Coletiva, com \u00eanfase em Medicina Preventiva. Atuando principalmente nos seguintes temas:Desenvolvimento infantil, Fatores de risco, Resili\u00eancia, Triagem, Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Margaret Rose Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui Doutorado em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1993); Mestrado em Literatura Brasileira pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1982) ; graduou-se em Jornalismo pela Faculdade de Comunica\u00e7\u00e3o Social C\u00e1sper L\u00edbero (1980) e tem Licenciatura Plena em Letras pela Universidade de Taubat\u00e9 (1977). Paralelamente ao exerc\u00edcio profissional de jornalista, lecionou na C\u00e1sper L\u00edbero, UniFMU, Escola Superior de Propaganda e Marketing e P\u00f3s-gradu\u00e7\u00e3o Lato Sensu da PUC-SP (Cogeae). Coordenou a Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da OAB-SP (1998-2016). \u00c1reas atuais de pesquisa s\u00e3o: \u00e9tica jornal\u00edstica, textualidade digital, comunica\u00e7\u00e3o organizacional, gest\u00e3o de crise e compliance e comunica\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Santa Maria Nogueira Silveira"
    },
    {
        "Resumo": "Possui Doutorado em Engenharia da produ\u00e7\u00e3o( UFSC ), \u00c1rea de concentra\u00e7\u00e3o: Intelig\u00eancia Organizacional. \u00c9 Mestre em Engenharia da produ\u00e7\u00e3o( UFRGS ) \u00c1rea de concentra\u00e7\u00e3o: Gest\u00e3o da Qualidade em Servi\u00e7os. Tem especializa\u00e7\u00e3o em administra\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em Marketing pela ( PUC - RS ). \u00c9 bacharel em Administra\u00e7\u00e3o de empresas pela ( PUC-RS ), tamb\u00e9m \u00e9 bacharel em comunica\u00e7\u00e3o social pela ( PUC-RS ). Experi\u00eancia profissional como coordenador de curso no Centro Universit\u00e1rio UNINTER presencial e \u00e0 dist\u00e2ncia, nos cursos de Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Marketing. Professor na \u00e1rea de Planejamento estrat\u00e9gico, Log\u00edstica, Marketing, Pesquisa de mercado, Gest\u00e3o empresarial, Gest\u00e3o de pessoas e Gest\u00e3o de servi\u00e7os e Comunica\u00e7\u00e3o social . Vinte e cinco anos de experi\u00eancia profissional em ind\u00fastrias e servi\u00e7os de pequeno, m\u00e9dio e grande porte, na \u00e1rea de gest\u00e3o: planejamento estrat\u00e9gico, marketing, vendas, log\u00edstica, recursos humanos e controles. Forte experi\u00eancia em recebimentos de comiss\u00e3o do MEC, em autoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento de curso.\nAtualmente \u00e9 Professor substituto do IFSC em Jaragu\u00e1 do sul nas disciplinas de Comunica\u00e7\u00e3o empresarial, Empreendedorismo, \u00c9tica, Administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e qualidade.( p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o ) Professor da FGV SC nas disciplinas Marketing e comunica\u00e7\u00e3o empresarial ( p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o ) Faculdades Avantes. Disciplina Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial. ( p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o ) Fasp Curitiba. Disciplina Gest\u00e3o Produ\u00e7\u00e3o. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Jos\u00e9 Nunes Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela Universidade Gama Filho (1975), mestrado em Psicologia (Psicologia Social) pela Universidade Gama Filho (1994) e doutorado em Psicologia Social pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (2005). Foi Presidente do Conselho Regional de Psicologia 5a. regiao nos anos de 2010, 2011, 2012. professor adjunto da Universidade Carioca e psicologa da Universidade Federal Fluminense. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Psicologia, com \u00eanfase em etica e compromisso social, atuando principalmente nos seguintes temas: psicologia juridica, ado\u00e7\u00e3o, parentalidade, psicologos praticas discursivas judici\u00e1rio e ado\u00e7\u00e3o politicas p\u00fablicas especialismos. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lygia Santa Maria Ayres"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Nutri\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (1966), Mestrado em Nutri\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica pela Universidade Federal de Pernambuco (1975) e Doutorado em Ci\u00eancias dos Alimentos pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1987). Professora Titular da Universidade Santa \u00darsula promovida pelo MEC por merecimento em 1981 para credenciamento do Curso de Nutri\u00e7\u00e3o. Professora Titular classificada em primeiro lugar no concurso p\u00fablico da Universidade Federal Fluminense em 1986 (aposentada em 1994). Atualmente \u00e9 professora associada IV da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Nutri\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em An\u00e1lise Nutricional de Popula\u00e7\u00e3o, atuando principalmente nos seguintes temas: Perfil nutricional de crian\u00e7as, Avalia\u00e7\u00e3o nutricional, Antropometria, Geriatria e Gerontologia, Sa\u00fade coletiva, Composi\u00e7\u00e3o de alimentos e Nutri\u00e7\u00e3o Experimental. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Auxiliadora Santa Cruz Coelho"
    },
    {
        "Resumo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Arquitetura - Faculdades Integradas Silva e Souza (1984), mestrado em Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Tecnologia de Processos Qu\u00edmicos e Bioqu\u00edmicos pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2005). Atua como consultora  Senior na \u00e1rea de Biotecnologia e Biocombust\u00edveis, com \u00eanfase em Microbiologia Industrial e em processos fermentativos, principalmente nos seguintes temas: Produ\u00e7\u00e3o de  biossurfactantes, Pseudomonas aeruginosa; Produ\u00e7\u00e3o de etanol e bioprodutos  a partir de res\u00edduos amil\u00e1ceos e lignocelul\u00f3sicos,Saccharomyces cerevisae, Pichia stiptis; Contamina\u00e7\u00e3o microbiana em combustiveis; Biodegrada\u00e7\u00e3o de efluentes industriais e em processos de biorremedia\u00e7\u00e3o de solos impactados por \u00f3leo e derivados. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lidia Maria Melo Santa Anna"
    },
    {
        "Resumo": "Doutorado em Psicologia (Psicologia Cognitiva) pela Universidade Federal de Pernambuco (2005), Mestrado em Psicologia (Psicologia Cognitiva) pela Universidade Federal de Pernambuco (2000), Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia pela FAFIRE (1980), Licenciatura em Psicologia pela FAFIRE (1979). Atualmente \u00e9 Professora Adjunto da Universidade Federal Rural de Pernambuco / UFRPE, lotada no Departamento de Educa\u00e7\u00e3o - DEd, \u00c1rea III: Psicologia e Orienta\u00e7\u00e3o Profissional. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Psicologia da Aprendizagem, atuando principalmente nos seguintes temas: Argumenta\u00e7\u00e3o, Constitui\u00e7\u00e3o do Conhecimento, Linguagem, Produ\u00e7\u00e3o Escrita e Aprendizagem. Atualmente, interessa-se pelos temas Argumenta\u00e7\u00e3o e Constitui\u00e7\u00e3o do Conhecimento; Aprendizagem e Forma\u00e7\u00e3o de Professores; Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Angela Maria Oliveira Santa-Clara"
    },
    {
        "Resumo": "Possui mestrado em Educa\u00e7\u00e3o pela Universidade de S\u00e3o Paulo (2013). Atualmente \u00e9 academico da Universidade Cidade de S\u00e3o Paulo, professor da FACULDADE CERCEMA e professor da FACULDADE CERCEMA. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Valmir Santa Maria da Costa"
    },
    {
        "Resumo": "\u00c9 graduado em Licenciatura em Qu\u00edmica pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (1988) e doutorado em Ci\u00eancia e Tecnologia de Pol\u00edmeros pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1992). Atualmente \u00e9 professor associado da Universidade do Estado do Rio de Janeiro. Foi coordenador adjunto do programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meio Ambiente (n\u00edvel doutorado) de 2004 at\u00e9 2007 e do Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica da UERJ de 2009 a 2012. \u00c9 revisor dos peri\u00f3dicos: Pol\u00edmeros - Ci\u00eancia e Tecnologia, Qu\u00edmica Nova, Macromolecular Rapid Communications, Macromolecules, Separation and Purification Technology, Chemical Engineering Journal, Journal of Applied Polymer Science, Journal of Colloid and Interface Science, Journal of Materials Science, Polymer Engineering & Science, Materials Research, Journal of Nanoparticle Research, Materials Chemistry and Physics, ACS Applied Materials & Interfaces, Macromolecular Symposia, Journal of Alloys and Compounds. \u00c9 consultor parecerista da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo, Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenv. Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1, Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Pernambuco e Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Qu\u00edmica e Materais Polim\u00e9ricos, atua principalmente nos seguintes temas: desenvolvimento de materiais bin\u00e1rios voltados para quest\u00f5es ambientais, qu\u00edmica ambiental, ensino de qu\u00edmica. http://www.researcherid.com/rid/B-6356-2008 (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Luiz Claudio de Santa-Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica Industrial pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1996), mestrado em Qu\u00edmica pela Universidade Federal do Par\u00e1 (1999) e doutorado em Medicina pela Universidade Federal Fluminense (2011). Atualmente \u00e9 professora adjunta da Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina Veterin\u00e1ria, com \u00eanfase Higiene e Processamento Tecnol\u00f3gico de Produtos de Origem Animal, atuando principalmente nos seguintes temas: an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica, processamento tecnologico e an\u00e1lise sensorial. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Rosa Maria Souza Santa Rosa"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura Em Hist\u00f3ria Natural pela Universidade Cat\u00f3lica do Salvador (1975), mestrado em Geologia pela Universidade Federal da Bahia (1989) e doutorado em Geologia pela Universidade Federal da Bahia (2001). Atualmente \u00e9 professora aposentada da UFBA e consultora em biomonitoramento de ambientes marinhos. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Zoologia, com \u00eanfase em Ecologia de Comunidades, atuando principalmente nos seguintes mas:poliquetas, macroinvertebrados, recifes de corais, bioeros\u00e3o e bioerodidores. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "L\u00eada Maria de Santa Isabel"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Engenharia Civil pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro(1991), mestrado em Engenharia Civil pela Universidade Federal do Rio de Janeiro(1995) e doutorado em Engenharia Civil pela Universidade Federal do Rio de Janeiro(2002). Atuando principalmente nos seguintes temas:argila mole, solos argilosos saturados, viscosidade, coeficiente de empuxo no repouso.  (Texto gerado automaticamente pela aplica\u00e7\u00e3o CVLattes)\n",
        "Nome": "Fl\u00e1via Cristina Martins de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Doutor de Filosofia com \u00eanfase em Usabilidade de Ciberg\u00eaneros pela Universidade de Reading no Reino Unido (2008) possui mestrado em Ergodesign pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (2002) e gradua\u00e7\u00e3o em Programa\u00e7\u00e3o Visual pela UniverCidade (1997). \n\nFoi professor titular e coordenador do curso de Desenho Industrial da Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 at\u00e9 o ano de 2004. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Usabilidade e Design de Interfaces, atuando principalmente nos seguintes temas: Ergodesign e Interac\u00e3o Humano-Computador. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lu\u00eds Eduardo Medeiros de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "Doutora em direito internacional pelo Institut de Hautes \u00c9tudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID) em Genebra, Su\u00ed\u00e7a, e mestre em direito pela Harvard Law School (LL.M. 2004), onde foi bolsista da Comiss\u00e3o Fulbright, pesquisadora visitante e assistente de pesquisa (2005). Durante seus estudos na Harvard Law School, foi membro do Comit\u00ea de Submiss\u00f5es do Harvard International Law Journal, membro da diretoria da Harvard International Law Society, e atuou na Harvard Latin American Law Society. Possui p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu - MBA em direito ec\u00f4nomico e das empresas pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (2001), e \u00e9 bacharel em direito pela Universidade de Bras\u00edlia (1993). Bolsista da WTO/ITTC para o Curso Tem\u00e1tico sobre o Sistema de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias da OMC (2008). Bolsista da Commiss\u00e3o Fulbright na Georgetown University Law Center em Washington D.C. (2003) e bolsista do Governo da Rep\u00fablica da \u00c1ustria no Centro de Estudos Austr\u00edacos para a Paz e Resolu\u00e7\u00e3o de Conflitos em Stadtschlaining (2002). Possui certificado do Instituto Internacional de Direitos Humanos em Estrasburgo (1998), e da Academia de Direito International da Haia (1996). Foi Assessora da Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal por diversos anos onde, dentre outras atividades, foi respons\u00e1vel pelo Informativo STF e pelos Encontros de Cortes Supremas do Mercosul e Pa\u00edses Associados. Trabalhou no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a no Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional, coordenando a\u00e7\u00f5es com cong\u00eaneres estrangeiros para assist\u00eancia jur\u00eddica m\u00fatua em assuntos penais. Foi Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Assessores e Ex-Assessores de Ministros do Supremo Tribunal Federal. Tem v\u00e1rios artigos publicados em revistas jur\u00eddicas no Brasil, Estados Unidos e Argentina. \u00c9 corresponding editor da publica\u00e7\u00e3o International Legal Materials, produzida pela American Society of International Law. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Maria Angela Jardim de Santa Cruz Oliveira"
    },
    {
        "Resumo": "Graduada em odontologia pela Universidade de Pernambuco - (1981), Especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz CPQAM Rio de Janeiro (1987), Especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Pol\u00edtica de Recursos Humanos para o SUS pelo Centro de Pesquisa Ageu Magalh\u00e3es CPQAM Pernambuco (2003) e Mestrado em Sa\u00fade Coletiva pela Universidade Federal de Pernambuco (2008). Doutorado em odontologia com area de concentra\u00e7\u00e3o em saude coletiva . Coordenadora  da Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva,ministra o modulo politica de sa\u00fade  e do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Pernambuco.(1999 a 2015),do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva da Universidade de Pernambuco(2014 a 2017) .Coordenadora do Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia da ABO/PE .Coordenadora do segundo per\u00edodo do curso de gradua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva da UPE e professora do Componente Curricular III Sa\u00fade da comunidade II , Componente Curricular II Sistema \u00fanico de Sa\u00fade SUS e servi\u00e7os de sa\u00fade II. Membro do N\u00facleo Integrado de Sa\u00fade Coletiva da UPE.Gestora de Apoio t\u00e9cnico - Secret\u00e1ria de Sa\u00fade do Estado de Pernambuco .Cirurgi\u00e3 dentista da secretaria municipal de Olinda cedida desde 1998 a UPE. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Sa\u00fade Coletiva, com \u00eanfase em a Politica Planejamento e Gest\u00e3o , atuando principalmente nos seguintes temas: Planejamento, Sa\u00fade Bucal, Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Avalia\u00e7\u00e3o , Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e Ger\u00eancia e Gest\u00e3o em sa\u00fade .Atualmente \u00e9 professora Assistente da Faculdade de Ci\u00eancias Medicas da Universidade de Pernambuco e Coordenadora da Resid\u00eancia Multiprofissional de Sa\u00fade Coletiva  e professora da Gradua\u00e7\u00e3o Sa\u00fade Coletiva e das Resid\u00eancias de Sa\u00fade Mental ,de Cuidados Paliativos de Sa\u00fade, Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Sa\u00fade no Campo. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lusanira Maria da Fonseca de Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "possui gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria pela Universidade de S\u00e3o Paulo /SP (1969), gradua\u00e7\u00e3o em Supervis\u00e3o Escolar pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras Nove de Julho (1984), gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia -Administra\u00e7\u00e3o Escolar pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Guarulhos (1980) e gradua\u00e7\u00e3o em Estudos Sociais pela Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras Farias Brito (1972), conclus\u00e3o das disciplinas curriculares de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria Social pela Universidade de S\u00e3o Paulo, Mestre em Educa\u00e7\u00e3o pela UNINOVE. Participou de congressos, semin\u00e1rios e oficinas como ouvinte e participante, tendo ministrado palestras sobre Gest\u00e3o Escolar, Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e Legisla\u00e7\u00e3o de Ensino. Experi\u00eancia como docente do Ensino Fundamental (Ciclo II) e Ensino M\u00e9dio de escolas p\u00fablicas e particulares, do Ensino Superior e na \u00e1rea de Coordena\u00e7\u00e3o, Supervis\u00e3o e Gest\u00e3o Escolar, elabora\u00e7\u00e3o e acompanhamento de projetos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio dos cargos de Professor, Diretor de Escola , Supervisor de Ensino, Delegado e Dirigente Regional de Ensino. Atualmente \u00e9 aposentada como Supervisora de Ensino e Professora de Hist\u00f3ria da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo. Atuou como docente do Curso Solu\u00e7\u00e3o ( Legisla\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o do Ensino e Forma\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica do Professor) e escritora das Apostilas Solu\u00e7\u00e3o ( Hist\u00f3ria Geral e do Brasil) , docente na Rede de Ensino LFG em Hist\u00f3ria Regional e Atualidades Po\u00edticas, Sociais e Econ\u00f4micas. Doutor em Educa\u00e7\u00e3o, linha de Pol\u00edticas Educacionais da Universidade Nove de Julho (2013). (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "S\u00f4nia Maria de Sousa Santa Cruz"
    },
    {
        "Resumo": "Possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1968), com \u00eanfase em Estruturas. Obteve o grau de Mestre em Engenharia Civil (M.Sc.) pela Instituto Alberto Luiz Coimbra de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa de Engenharia (COPPE) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (1977). \u00c9 doutor em Engenharia Civil (D.Phil.) pela University of Oxford (1988). Foi Professor da COPPE e da Escola Polit\u00e9cnica da Universidade Federal do Rio de Janeiro at\u00e9 fevereiro de 2009, onde atuou em ensino e pesquisa principalmente nos seguintes temas: Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos, Estat\u00edstica e M\u00e9todos Probabil\u00edsticos, Funda\u00e7\u00f5es, Intera\u00e7\u00e3o Solo-Estrutura, Adensamento das Argilas e Reologia dos Solos. A partir de mar\u00e7o de 2009 passou a trabalhar como engenheiro na Ind\u00fastria de \u00d3leo e G\u00e1s, inicialmente na empresa Acergy e, posteriormente, na empresa Subsea 7. Exerceu as fun\u00e7\u00f5es de Engenheiro Principal, Coordenador de Desenvolvimento de Tecnologia e Engenheiro S\u00eanior Especialista. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Paulo Eduardo Lima de Santa Maria"
    },
    {
        "Resumo": "LUCIA SANTA CRUZ \u00e9 graduada em Comunica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o Jornalismo (1985) , Mestre em Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura (2006) e Doutora em Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura (2010), t\u00edtulos obtidos pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Professora Adjunta da ESPM/RIO (Gradua\u00e7\u00e3o e Mestrado Profissional em Gest\u00e3o da Economia Criativa - MPGEC). Pesquisadora do Laborat\u00f3rio de Estudos de Mem\u00f3ria Brasileira e Representa\u00e7\u00e3o do MPGEC (LEMBRAR), da Coordena\u00e7\u00e3o Interdisciplinar de Estudos Contempor\u00e2neos da UFRJ (CIEC-UFRJ); Pesquisadora do Grupo de Estudos e Pesquisas em Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional da UNB. Suas pesquisas lidam com temas como m\u00eddia, jornalismo, mem\u00f3ria, hist\u00f3ria da imprensa, teorias do jornalismo, comunica\u00e7\u00e3o, cultura, consumo e economia criativa. (Texto informado pelo autor)\n",
        "Nome": "Lucia Maria Marcellino de Santa Cruz"
    }
]